[1月高質異世界番] 〈已整合〉〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈7〉

此為動畫Po 切勿劇透

《無職轉生 ~到了異世界就拿出真本事~》是在小說投稿網站「小説家になろう」進行發表，累積人氣獲得第一名的冒險奇幻小說。故事描述著被趕出家門的 34 歲的無職處男的尼特族，因遭遇車禍而失去生命。在保有前世記憶的狀況下，轉生到了異世界。在這個劍與魔法的世界獲得第二次人生的他，反省自己的過去，並決定這次一定要認真地過活。

製作團隊部分，動畫製作將由 WHITE FOX 和動畫企劃製作公司 EGG FIRM 兩間為了本作品所共同聯手新成立的 StudioBind 來擔綱製作。監督為 岡本學（《GAMERS 電玩咖！》等）、角色設計為 杉山和隆（《DARLING in the FRANXX》作畫監督等）。

STAFF
原作：理不尽な孫の手
原作插畫：シロタカ
監督：岡本學
角色設計：杉山和隆
色彩設計：土居真紀子
撮影監督：頓所信二
編集：三嶋章紀
音響監督：明田川仁
企劃：EGG FIRM
製作：StudioBind
官方網站：

CAST
魯迪烏斯·格雷拉特：內山夕實
洛琪希·米格路迪亞：小原好美
艾莉絲·伯雷亞斯·格雷拉特：加隈亞衣
希露菲葉特：茅野愛衣
保羅·格雷拉特：森川智之
塞妮絲·格雷拉特：金元壽子
莉莉雅：Lynn
前世の男：杉田智和

小說討論請去隔離po

『劇透』《無職轉生》集中小說/漫畫討論 (5)

post 1：
[1月高質異世界番] 無職轉生～到了異世界就拿出真本事～

post 2：
[1月高質異世界番] 〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈2〉

post 3：
[1月高質異世界番] 〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈3〉

post 4 :
[1月高質異世界番] 〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈4〉

post 5：
[1月高質異世界番] 〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈5〉

post 6：
[1月高質異世界番] 〈已整合〉〔集中動畫討論po〕無職轉生～到了異世界就拿出真本事～〈6〉

世界觀設定資料補充 由Suraci 巴提供

魔術
等級依序分為初級、中級、上級、聖級、王級、帝級、神級。種類包含攻擊魔術、治癒魔術、召喚魔術。
攻擊魔術到了一定的程度，可以擁有○聖級魔術師，或○帝級魔術師等頭銜。

例: 洛淇希初登場時，已水聖級魔術師身份作為家庭教師

劍術
這個世界中，主流的劍術流派有三個。等級分為七級；初級、中級、上級、聖級、王級、帝級、神級。
而流派頂點宗師的通稱則是在各流派的名字後面加上神。

故事世界中，因為魔法師大多數需要詠唱，近戰必死，所以魔法師不被劍士重視，在隊伍中只作為輔助各角為主。

動畫黨的福利
第三集小小劇情補充 無劇透安心食用

1. 盧迪一直有同保羅練劍術 中間學左一套劍術步法 所以班𡃁仔不停向盧迪扔泥都比盧迪避開哂

2. 盧迪阻止班𡃁仔欺凌希露菲果時唔係扔水魔法「水球」而係水同土嘅混合魔法「泥巴」 呢度動畫有小改

3. 希露菲當時唔係無啦啦出街 而係要送便當比翻緊工嘅老豆 希露菲冇反抗冇跑走唔單止因為驚 仲因為想保護好比老豆嘅便當
不過動畫改左呢度

4. 承上點 盧迪護送希露菲送便當後先一齊去玩 同希露菲老豆有一段對話 大致內容係想盧迪可以好好同希露菲相處 透露出大人冇辦法阻止其他細路對希露菲嘅欺凌 同埋傾下關於保羅嘅事

5. 盧迪認知異世界嘅女仔都係著裙+長髮
但因為希露菲父母知道自己個女出門會比人蝦
所以將顯眼嘅綠髮剪短 而且準備咗方便行動嘅褲+兜帽比希露菲
所以盧迪一直以為佢係男仔

6. 保羅除左劍術 溝女技術都是一流的

7. 盧迪自從知道希露菲係女仔 就一直對希露菲講留長頭髮好靚女架 不如你留長髮啦 （盧迪長髮控確認）

8. 關於保羅教仔一段大補 應該唔會劇透到都係講埋啦 不過有啲長

劇中都有表現出保羅覺得盧迪成熟過龍（盧迪從小到大都唔喊 5歲細路接到老豆嘅咸濕對話）
仲有覺得一個5歲就已經水聖級嘅細路應該會好高傲自大至啱 但盧迪謙虛到唔問都唔知佢係水聖級 咪話細路仔 連大人都未必做到

但保羅做老豆之後一直都想向盧迪表現自己嘅可靠 威嚴 做「優秀」的老豆 奈何喺盧迪面前真係冇辦法

直到今次聽到盧迪同其他細路打交 就以為機會來了 想趁機展現「父親的權威」
最後當然炒哂車

保羅炒車之後諗翻起自己細個嘅時候都有類似嘅經驗 先發現自己做咗「討厭」的老豆 自始提醒自己唔可以重複犯錯 最後低頭向盧迪道歉

再講父子吵架現場

其實盧迪可以講得再絕啲 直到保羅向自己道歉後 就突然記起中午同希露菲老豆嘅對話 得知保羅其實只係想攞翻「做老豆嘅自信」 所以好識做咁比下台階保羅
同保羅講「如果下次覺得我做錯請毫不留情咁鬧我啦」然後父子和好

最後希望咁多位小說黨大佬討論小說劇情過翻隔離po 以免影響動畫黨嘅觀看體驗

第四集動畫劇情補充 無劇透安心食用
今次信息量比上集多好多 會有啲長

1. 洛琪希動畫就咁睇好似冇詠唱就放左個魔法出來，其實洛琪希只係學識左省略詠唱，大概讀半句咒語+結尾就可以放到魔法。

2. 洛琪希燒咗果位係西隆王國嘅第七王子，動畫表現比較誇張，其實只係閃燃燒咗一下。
王子被燒後嘅講嘅嘢大概翻譯係
「你竟然夠膽攻擊本王子？！我要以傷害王族罪將你斬首！唔想死就揭起條裙比我睇！」

3. 雖然王級只係排第三高，但已經好撚勁。
要重申一次，呢個世界所有凡人可以單靠努力上到中級，有啲才能就可以去到上級，但聖級開始就只有天才先可以觸及到，王級係要天才超努力先做到，勿論帝級神級。所以王級已經極稀有。

4. 呢個世界係冇法律規定一夫一妻制，男人會娶多於一個女人係唔出奇嘅事。

5. 雖然冇法律規定一夫一妻制，但有個宗教叫「米里絲教」大家當係現實嘅基督教就得，會餐前祈禱，而且推崇一夫一妻制，認為咁先係最純潔嘅愛情。

6. 塞妮絲同莉莉雅已經相處咗7年 塞妮絲唔似一般貴族咁將「女僕」當係「工人」咁洗 而係當莉莉亞係「姊妹」咁看待 兩人感情好好

7. 家庭危機原本用左3個人視覺去寫 分別係
盧迪 莉莉雅（女僕） 同埋塞妮絲（母親）
動畫除咗剪走塞妮絲視角 對盧迪同莉莉雅嘅視角都有刪減 睇進度應該唔會補做呢段出來
陣間要開多層專門補充呢項刪太多了

8. 保羅原本想秒殺盧迪，點知盧迪竟然可以同自己過到三招，其實保羅差啲輸。

9. 盧迪同保羅打交嘅魔法分別係
「爆風」產生衝擊波做強制位移
「泥沼」水+土混合魔法 喺敵人腳底生成泥沼 暫緩敵人行動

10. 小說盧迪原本手上無劍 係中間用土魔法整把石劍喺手頂住先

仲到好多好多改動 但值得一提嘅只有以上
第七點會再補充

關於家庭危機

極度建議睇小說web第9話+番外篇
以下嘅野雖然唔算劇透，但動畫始終係冇做出來，讀一讀原作小說絕對無蝕，呢一幕絕對算係無職轉生第一個爆點。

小背景：
女僕同塞妮絲好fd
塞妮絲以前係大貴族嘅千金小姐同時係超虔誠基督徒（米里絲教），當時被稱為貴族小姐中的典範。
然後⋯⋯⋯⋯

真係真係一話都睇唔落就開四重睇啦

極度建議睇小說真係好正

小小講下保羅點解食莉莉雅豬仔
兼講下保羅細個有幾咁仆街

小背景：
莉莉雅屋企開水神流道館 老豆係館長
保羅啱啱離家出走無耐去呢度學劍兼暫住

保羅學劍超快 2年間已經超越所有師兄師姐到水神流上級
館長欣賞保羅嘅才能 考慮讓館長個位+嫁個女比保羅

保羅身為前貴族 上位又快 道館好多人都眼紅佢 成日排斥保羅 重點係館長亦視而不見

直到某日保羅忍夠了 決定要報復道館 報復方式就係要搞館長個女 仲要中出即飛（呢個就係莉莉雅所講保羅嘅把柄 想用來屈保羅加人工 點知塞妮絲對自己好好 就冇呢個念頭了）

事發後 莉莉雅有恐男症 就連同一個道館由細玩到大嘅師兄 甚至連自己老豆都會驚

後來莉莉雅入皇宮做公主侍衛（全女班） 發現比保羅噁心嘅男人大有人在 喺大臣們猥瑣嘅眼神下反而迫到自己恐男症好番 同時懷念同保羅果次嘅經歷 心諗 「其實同保羅搞都唔差」

保羅賤男

第五集劇情補充無劇透安心食用

1. 開頭盧迪讀信嘅第一句係「兒子啊，當你讀到呢封信時，我已不在人世了⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯開玩笑的。」

2. 基列奴聽到開頭蠢到以為保羅真係已經死咗 激動到跳起來。

3. 第一次坐馬車嘅盧迪同時係第一次去大巿鎮 途中發現好多新奇野 請教過基列奴後 發現呢個世界有「轉乘馬車」同「馬車站」 所以後尾先識同大小姐去揾車搭

4. 見到宅邸之後盧迪第一句說話就係講「呢個宅邸真似城堡呢」 基列奴應「因為呢度以前係要塞都巿 專門用來對付外敵」

5. 入到宅邸後第一個見嘅係艾利絲嘅爺爺，唔排除下集會見到，唔多劇透了。

6. 動畫冇講到明 但大家應該都睇得出係盧迪提議做場假綁架令大小姐聽教聽話 所以盧迪前面咁老定 直到聽到綁匪話要殺人

7. 盧迪並唔係瞓覺途中被綁走 而係扮同大小姐去行街 再被打暈綁走 可以咁順利係因為盧迪事前洗開左基列奴

8. 艾利絲其實知道自己比人綁架有危險 但基列奴教佢有危險就大嗌基列奴救命就得

9. 艾利絲原作比人打咗2次 原因係盧迪第一次就醫好艾利絲之後又再大嗌救命 而且第二次打得比上次更慘

10. 其實盧迪佢地並非一程車直到屋企 動畫匿埋乾草堆前已經搭過一班車 換言之係要轉車的 而且藏參地點幾遠

11. 動畫入面綁匪同盧迪提議分贓嘅時候講咗句「以你的年紀應該明白錢的價值吧。」
並唔係綁匪知道盧迪有轉生 而係綁匪以為盧迪係小人族，仲以為盧迪已經有40歲

12. 好少人理解魔術原理 以為魔法係一旦啟用就必定要發射 唔知道可以取消招技 所以先叫盧迪將火球打上天

13. 據基列奴指 扔劍果位綁匪有北神流上級實力

14. 基列奴好驚訝一個7歲細路兼法師可以差啲打贏一個上級劍士

15. 今次盧迪同綁匪打嘅魔法分別係：
土壁——土中級
火球改——火初級
土槍——土中級
泥沼——水+土中級
岩砲彈——土中級
沖擊波 ——風初級

————————————————————

第六集劇情補充 無劇透安心服用

1. 爺爺從來只會大大力推開道門 唔會閂門 然後每次都係管家幫手閂翻好道門

2. 劇中都有講 艾莉絲嘅言行係跟爺爺學的包括開門動作

3. 扮喵喵果度建議睇一睇漫畫（又或者等其他巴打幫手cap過來）

4. 艾莉絲走堂嘅時候 盧迪有揾菲利普求救 但菲利普就話「令學生乖乖地上堂都係老師嘅職責來」將個波射翻比盧迪

5. 盧迪對基列奴嘅眼淚攻勢其實係用無咏唱水魔法扮出來的

6. 動畫到基列奴分享冒險故事果時已經學緊除數 艾莉絲雖然掌握到乘數 但覺得學除數冇意義 所以唔肯學

7. 原作中基列奴分別喺上讀寫堂同除數堂果時講過冒險故事 但製作組唔知搞乜鬼將基列奴兩次嘅回憶撈埋來講 所以動畫黨會覺得奇怪 以上經歷關學除數咩事下面會解釋

7.5 . 當時基列奴講到「最初我以為有一把劍就夠⋯⋯」係為咗說服大小姐學讀寫 內容大概講「以為讀寫只係一件小事 其實只係隊伍入面有人幫你做咗 從而令你忽略讀寫嘅重要性 隊伍解散之後因為唔識讀寫而經常比人呃」

到數學堂要學除數果時再講「當時solo冒險 食物唔夠 所以想平均分開幾日食 但因為唔識除數令自己分錯份量 差啲餓死街頭」

8. 自從跟基列奴學劍 盧迪終於喺劍術上有進步 原因係保羅係感覺派 唔識教人 另一個原因係有等級接近嘅對手對練

9. 艾莉絲其實每日要上6堂 分別係
讀寫 算術
魔術 劍法
歷史 禮法
導致艾莉絲壓力太大

10. 動畫刪走咗一段 盧迪其實有召開教師會議 除咗基列奴 仲有一位教禮法嘅老師 叫「艾德娜」如無意外下集會出現
三人最終落實假期 同埋決定好每個月都要開一次例會

11. 羅亞其實比以前住嘅布埃納村細 圍繞城牆行一圈只需兩個鐘左右

12. 甲龍王嘅天空要塞名為「Chaos Breaker 」400年來一直喺天空巡邏 等待拉普拉斯復活然後擊殺

13. 原作中艾莉絲冇送過春藥比盧迪 不過呢一筆加得唔錯 證明艾莉絲對盧迪好感度唔低

第七集劇情補充無劇透安心服用

1. 艾麗絲其實劍術上好有才能 好多人練十幾年先到上級 艾麗絲10歲已經摸到上級門檻（未到上級但就快到）

2. 盧迪目前為劍神流中級 水神流初級

3. 因為盧迪之前同其他教師商量增設休息日 導致禮儀堂嘅時數減少 所以艾德娜先夜晚敲盧迪門話要幫艾麗絲補堂

4. 如動畫所見 盧迪會用魔法整公仔然後賣出去 一來可以鍛煉魔力 二來可以賺到錢 售價如動畫所見：1金幣 對盧迪已經好多

5. 盧迪將賣公仔賺嘅錢用來買整魔杖嘅材料

6. 到咗舞會幾日前 艾德娜先向盧迪求救 然後盧迪學咗短短2日就已經跳得好過艾麗絲

7. 艾麗絲一直學唔識跳舞並唔係因為佢拍子感差 而係佢錯將劍神流步法用喺舞步上 結果睇落艾麗絲跳舞又快又急

8. 另一個原因係艾德娜教得唔好 唔識揾出艾麗絲跳唔出舞步嘅原因 只係一味叫艾麗絲跟拍子

9. 原作中 盧迪喺練習嘅時候就已經用假動作身法令艾麗絲學識跳舞 動畫有小改

10. 原作中 艾麗絲第一個舞伴就係盧迪 一開始同動畫表現一樣 因為緊張而跳唔出舞步 然後盧迪解圍 等艾麗絲放鬆後先再同其他人跳舞

11. 動畫菲利普見盧迪出手解圍後所講嘅「麻煩」係指盧迪暴露咗佢係格雷拉特家嘅人 日後政治上會好麻煩 因為四大家族一直爭緊老大位置 盧迪資質之高隨時比人睇中 更加有可能會比其他家嘅人派刺客

12. 面對一大班少女接近盧迪
菲利普原作並非叫盧迪做好避孕 反而係警告盧迪如果學保羅咁亂搞女人只會做臭成個家庭個朵

13. 基列奴係以護衛身份加入宴會 而艾麗絲要應酬其他貴族 兩人都冇得自由食野 盧迪見佢哋咁慘 所以打包左一堆食物翻房 於是先有宴會結束後三人喺房交換禮物嘅環節

14. 盧迪同艾麗絲會瞓同一張床係因為果晚飲過酒之後就瞓咗 基列奴就好「體貼」咁放兩人上床

15. 盧迪嘅所有模型都係1:8比例

16. 獸族女僕嘅感官比人類敏感 所以好快發現有人偷睇 一方面好怕羞 第二方面唔敢反抗領主 盧迪推斷女僕會因為知道有人偷睇而更興奮

17. 果座塔有講過一般人唔入得 盧迪會上去係因為好奇心同早醒太得閒

18. 盧迪多口問爺爺夫人喺邊 先知艾麗絲嫲嫲已過身 爺爺聖人mode緊 所以輕易咁原諒盧迪講錯嘢

第八集劇情補充 今集開頭重點睇哂羅亞嘅街景 大家要好好記住啦

1. 盧迪有事前練習用水魔法假喊

2. 爺爺所講要殺嘅「皮列蒙」就係保羅嘅細佬 而「諾托斯」家族就係現在四大家族之首 所以盧迪依家嘅身份好尷尬 一來流住正家嘅血 二來仲要係原大當家個仔

3. 菲利普係唯一睇穿盧迪假喊嘅人 同時認定佢有玩政治鬥爭嘅才能

4. 艾麗絲會出現喺盧迪間房其實係希爾達同菲利普嘅安排 係有預謀的！

5. 菲利普其實已經問過保羅介唔介意將艾麗絲送比盧迪 將盧迪卷入權力鬥爭裡面 而保羅嘅答覆係：「一切跟從盧迪意願」

6. 希爾達到後來其實已經唔咁討厭盧迪 反而開始同情盧迪 一個咁優秀嘅細路竟然出身於保羅呢個垃圾家庭（佢自認為） 認為盧迪值得擁有更好 同時想利用盧迪搶翻家主嘅位置

7. 希露菲久唔久會去保羅屋企向莉莉雅學禮儀and向塞妮絲學治癒魔術

8. 第四集保羅打暈盧迪果幕咁啱比希露菲目擊到 為咗救翻盧迪 希露菲直接對保羅用中級水魔法——冰刺 仲要係無咏唱 雖然比保羅輕鬆化解咗 但如果係一般人嘅話已經死咗 保羅對此感嘆：「究竟我個仔仲可以做出幾勁嘅事⋯⋯」

9. 天上嘅魔力異常實在太誇張 世界各地都可以肉眼睇到 驚動到各地嘅大人物 動畫介紹得幾詳細 唔洗多講了吧 原作仲有講位於劍之聖地嘅劍神都睇到
10. 基列奴右眼係魔力眼 顧名思義就係睇得到魔力嘅眼 用眼罩嘅原因同卡卡西一樣 要用先揭開眼罩 用途：可以當佢係COD裡面嘅熱能瞄準器 揾生物同含有魔力嘅物品

11. 「光輝的阿道曼菲」係甲龍王召喚出來嘅十二精靈之一 特點係可以好似光咁行動 每一個精靈都有王級嘅戰鬥力 所以可以同劍王基列奴打得有來有回 另外仲有十一精靈就唔一一介紹 反正知道都記唔住

12. 今次係8集以來第一次上演王級劍士間嘅戰鬥 就算盧迪作為聖級法師都無法插手 可見「劍士」係幾咁尾機

13. 基列奴手上果把其實係魔劍 全世界同等級嘅劍得48把 而劍神手上有其中幾把 成為劍王嘅人會獲劍神賜劍 以證明身份 所以基列奴先會用劍去證明自己身份

開多層講下貴族嘅鬥爭 睇動畫唔明係正常的的確幾複雜下

1. 魯迪依家身處阿蘇拉王國 係目前影響力最大嘅人類王國 動畫所講嘅四大家族就係格雷拉特嘅四大分家

2. 雖然話係四大分家 但大家記住「諾托斯」同「伯雷亞斯」兩個就得 而諾托斯係四大分家中最大勢力嘅家族

3. 無論係諾托斯定伯雷亞斯 各分家嘅當家只可以有一人 表面上係世襲制 由大仔繼位 實際上係要搶人脈搶話事權 誰大誰惡誰正確

4. 諾托斯原定當家係保羅 但保羅不羈放縱愛自由 離家出走讓位比細佬皮列蒙做當家 不過皮列蒙從細到大都比唔上保羅 無論頭腦定劍術上 所以諾托斯家族一直想換走皮列蒙 但未有合適人選

5. 而菲利普搶輸當家位置原因只係因為太年輕 儲唔夠人脈 反觀佢呀哥已經喺皇宮做緊內政大臣 菲利普指如果比多3年時間佢或者有得一戰

6. 菲利普搶輸之後要按照傳統 將所有男丁交由當家撫養 表面上係想所有男丁都可以接受王都嘅高等教育 實際目的係想防止分家養大個仔後篡位 呢個同時係希爾達討厭盧迪嘅原因

7. 菲利普曾經想利用艾麗絲來搶翻當家位置 但好快發現艾麗絲只係一個野孩子 所以菲利普一度放棄搶翻當家位置 打算安份守己做巿長

呢個時候盧迪出現了 佢不但止教到艾麗絲知識 仲教到艾麗絲做淑女 菲利普又發現做當家嘅希望

於是向保羅提議
不如將艾麗絲嫁比盧迪
然後伯雷亞斯家就可以有大義名份去恢復盧迪作為諾托斯家族嘅身份
再將皮列蒙拉落台 推盧迪做當家
最後再利用盧迪將伯雷亞斯當家拉落台 將自己推上伯雷亞斯做當家

如果艾麗絲果晚冇反抗盧迪的話 就會直接跟菲利普劇本去走

呢套差一啲就係宮鬥劇了

第九集劇情補充 無劇透安心享用

1. 自稱為「人神（hito gami ）」果位神個特徵就係你冇辦法睇清楚佢個樣 每次想仔細睇清楚啲都會好似打咗格仔咁 就算真係望到佢個樣 一轉頭就會唔記得咗

2. 原作盧迪同人神嘅對話過程中 仲有段咁嘅對話
「關鍵時刻突然出現並且施與援手嘅人 一係就幕後黑手 一係就係RPG嘅終極大魔王 邊一邊都唔係好人」
然後拒絕人神嘅幫助
可能想慳時間所以剪咗呢段對話

3. 人神提及過「邪惡的龍神」呢個涉及世界嘅背景故事
相傳：古代有分七個世界 分別係：
人界
龍界
獸界
海界
天界
魔界
無界

每個世界有各自嘅神 人界的神就叫「人神」如此類推

原本各界互相獨立 各不干涉 只有神之間知道彼此存在 但係有一日 「邪惡的龍神」帶領「五龍將」打破結界 破壞其他世界
最終 「五龍將」背叛龍神 將龍神打敗
大戰後 各個世界都崩壞哂咁濟
唯一僅存落來嘅就係「人界」所以倖存落來嘅種族都移居人界

3. 盧迪依家身處嘅位置距離羅亞極遠 用現實來比喻就好似你突然由香港轉移到非洲 然後你只可以用腳行翻屋企

4. 原作中 艾麗絲瞓醒見到瑞傑路德嘅時候嚇到真係瀨尿

5. 關於斯佩路德族 有段好長嘅故事 我會開多層來講

6. 關於魔大陸 原作指 當地因為經常有魔力沉澱 所以幾乎寸草不生 而且經常出現大型魔物 對大部分種族來講都係危險之地

7. 盧迪用外套將魔杖前面嘅魔石包住 原因係呢舊魔石一睇就知好值錢 比人見到一個細路仔拎住咁值錢嘅嘢實會比人搶 所以決定要遮住佢 免生危險

8. 洛琪希嘅村落平時好安靜 因為個個都用心靈感應來對話 但係洛琪希天生用唔到心靈感應 大個覺得自己融入唔到村落 決定離家出走 做冒險者

9. 離開村落前 洛琪希父母送咗把短彎刀同一啲錢比盧迪佢哋旁身 據洛琪希父母所講 呢把刀明明冇乜保養過 但用咗幾十年都仲咁鋒利冇生銹

10. 最後一幕盧迪手上果堆「廢鐵」其實就係洛琪希父母送嘅錢

11. 聽到洛琪希同自己同年（前世34+盧迪10歲）的盧迪十分興奮

12.瑞傑路德一直當兩個人係細路仔 所以唔比佢哋戰鬥

13.關於斯佩路德族

特徵：綠髮 頭上嘅紅寶石可以用來偵察魔力 會用三叉戟戰鬥

小背景：斯佩路德族並非一開始就聲名狼藉 相反 400年前嘅人魔大戰啱啱開始時 斯佩路德族好受人尊敬 係魔大陸嘅英雄 因為佢哋打贏咗好多場仗 而且係壓倒性勝利 直到拉普拉斯送一批新嘅魔槍比佢哋⋯⋯

pv1見到一幕瑞傑路德回憶嘅畫面 唔知動畫會唔會講翻 所以下面內容有機會劇透 動畫黨如果見第10集都冇講就開來睇啦

注意 下面內容好長

To所有人：
來緊個po第一頁都會金剛棒請見諒
仲有最重要嘅係

唔好再劇透啦DLLM

或者下次可以例如 第一集補充，然後4重內容，然後第二集補充，4重內容...如此類推
咁樣唔會一入黎就金剛棒 、想睇某集就自己開

我有諗過 但覺得好窄讀落唔方便因為每一段都幾長下 又怕新追po嘅巴打以為劇透唔敢開

如果大家唔介意嘅下個po就咁做

其實係，手機睇更加
但諗到有下半季、第2季...etc，第一頁金剛棒會幾難搞
或者最新一集唔洗4重

一係下個po就直接俾依個po條link 話1~9劇情補充係第一頁
然後再copy and paste第10集之後嘅補充
咁可以無咁長

New post lm

都好 呢個好似最方便

New post leave name

人神出來了仲以為把聲會再奸d

一係四重隱藏佢算啦

第一集

咁

lm

依家都已經夠可疑

唔明點解大家咁唔信任我
我都係出於好心先比建議

我就實聽你話

瑞傑路德果part補多句

仲以為人神把聲會係好似鋼之鍊金術師瓶中小人嗰把聲

：我可以叫你岳父嗎？

：不

但是我拒絕!

我都諗住會係雞仔聲或者電子音咁

LM

sor我意思係現實世界中係咩語言

魔族（包括條村），打字幕，咪用魔神話
人類，冇打字幕，就係人族話

人神根本就係百萬生命GM

我諗佢問緊有無人聽得出魔神語係base on現實咩語言
啫係人類語係英文改
數字係羅馬數字改
魔神語似邊種 我完全聽同睇唔出

似係自創語言

可能買BD會有特典講 (純9up), 大家快D買BD la

new post LM

哦我膠左
記得有鬼佬話啲象形文字同詞言有印第安成份
真唔真就等出bd先知

其實我覺得動畫加返啲歷史補充會好啲，例如第一第二次人魔大戰之類
老實講一開始我睇漫畫完全一頭霧水，之後睇小說先明人魔之間嘅恩怨情仇同埋人物背景

如果佢係黑色就成隻柯南犯人咁

第一定二集老母係床度有講故事

仲煲緊小說，好似有排睇

書上人族話據說係中世紀英文

對唔住我依家先睇得明你意思
某人視點好似艾莉絲咁聽唔明就算

真係幾似
就係差個頭冇得一半

輕輕一推

留名

岳母

今集好睇

體感三分鐘

動畫係咪話會出到結局？

20歲既外表，200年既技術

計劃好似刀劍咁做長篇 最終係咪落實就要睇銷量

100年咋

200年既技術係另一個人

你幫手買bd嘅話，可以出到結局嘅機會又會大啲

人氣好似比唔上刀劍？

只可以話佢太遲動畫化
但我都相信如果太早期動畫化只會變八男2.0

如果覺得太貴，買官方周邊都可以 eg. art book, folder

得一句之後就瘋狂扑野
第二集一開頭roxy都有講過吓拉普拉斯戰役嘅，不過再詳細少少同埋之前嘅歷史都無乜點講，希望後面會加返

個時睇甘城光輝遊樂園好鍾意千斗
我居然睇左無職咁多集，今日先知艾莉絲都係加隈亞衣配
是咪好失敗

證明你未夠毒

btw基列奴成身咁硬 保羅係點搞到

以卵擊石

人地下面把劍都有上級架

真·「劍」聖流上級

Kuma聲線係好多變
你聽千斗同佢本音其實都差好遠

時間小偷睇兩下就完咗

艾莉絲好得意

好正

話說⋯

season 2 7月?

幾時到星期一呀等得好辛苦呀

未official
但睇Blu-ray發售時間就係

而家睇返 魯迪支水龍王粒魔石好大粒
roxy個支得粒長少少嘅石仔

想問今集18分鐘左右

1：喺屋三人傾計，男主望住火，有一秒前世男主入鏡，點解要用前世男主？有乜意思？

2：同一個畫面，男主話「後悔..嗎？」，呢句係指男主後悔前世做宅男？定係點解讀？

金錢既威力

睇緊漫畫

我都係睇完張圖先諗到可以估到水龍王係貴到飛天

小說好似話估計用左幾百至一千金幣
對應基列奴每月人工兩粒

艾莉絲，我不努力了

動畫黨表示, 乜真係好難明咩?

以前世的姿態去表現呢一幕, 就係寫白D, 講佢呢一刻的諗法係以(前世的)"我" 去諗而唔係已Rudy的立場去諗, Ruijerd的告白對"我"產生共鳴. 你諗下, Rudy作為一個"普通人", 幫一個世人憎惡的魔族去做D近乎不可能的事, 根本毫毛好處, 但係佢可以理解到Ruijerd的決心的來源, 就同自己渴求改變前世的不幸人生一樣.

"後悔做宅男" 的講法有點奇怪, 我會話 "後悔自己前世沒有好好努力做人", 所以轉生後就認真過活, 不再重蹈覆轍.

個人覺得以前世的恣態去表現呢一幕真係非常絕妙. 超喜歡呢一幕.

1. 男主諗翻起前世嘅自己 明明自己冇做錯但又要比全世界排斥嘅時候

諗翻起果種「如果可以回到過去重新來過」嘅悔恨 明白瑞傑路德嘅心境 有種同病相憐嘅feel 所以下定決心要幫佢洗脫污名

原作有詳細嘅心理描寫 動畫用前世一個側面來表達盧迪依刻嘅感覺

2. 後悔⋯⋯嗎 呢句嘅含義其實同上面解釋差唔多 大家都係為曾經做過嘅決定而後悔

thx 兩位ching 解答，好勁

喺其他作品入面前世同今生好似兩個個體，純粹時間唔同
係呢個作品先表現到有關係
仲要充分利用媒體嘅優勢
小説有心境描寫獨白，動畫有前世今生shot
超高汁

再望返rudy每月人工
賣左佢夠過世

咁你明點解佢要搵件衫遮住啦
嗰支嘢根本就係國寶黎

用水龍嘅魔石再加千年樹精兩種S級素材 再比皇宮最勁果個杖師調整過

已經唔係幾多錢可以買到嘅問題

1金幣等同10萬日元價值
魔大陸既幣值比亞拉斯大陸既金幣幣值再低唔記得10定100倍。
所以佢一定要包起佢先安全。

江湖傳聞有新op

咁快

依家果首連正式OP畫面都冇

艾麗斯係野仔有無四重講下？

我覺得pv3/第三集開頭已經可以當係正式op畫面

希望OP2會有

唔洗四重都得
艾麗絲唔係「野仔」係「野孩子」
佢以前有去貴族學校翻學 但佢脾氣太火爆 一有唔如意嘅事就會發脾氣 拒絕上堂學野

試過有人當住艾麗絲面話佢係「瘋猴」佢當場打到條友入廠

自此菲利普就冇再比艾麗絲翻學 而係轉用家教形式讀書識字

唔講太多 怕後面會有艾麗絲篇 如果最後都冇我就幫大家整合翻個「艾麗絲篇」出來

我唔介意犧牲op畫面換多90秒內容

上半季就完都出新op

唔好整合啦，推人睇原作仲好啦

你啱做多咗

第十集劇情補充 無劇透安心享用

1）睇原作啦仆街

完

老實講 如果我追其他po見到呢啲句子反而會更加唔想睇原作 有種被hard sell 嘅感覺

yes

真

隻垃圾驚仲未有得玩

都唔知到時玩唔玩得落手怕佢好似re0隻驚咁

事前登錄十萬都無

唔開game了

俾屎都照食架啦

點解會得5萬咁少

只限日本地區GME已經豬身家 冇錢課金點算

咁仆街鎖區
咁就抵佢死 希望冇人玩冇人課
都唔知點解啲日本仔咁反智 明明可以賺多啲都要鎖

今時今日仲要限死一個平台出
仲要限地區

我用vpn過日本諗住trytry佢 點知都唔得好似係要日本電話號碼

咁到時可能要掛VPN玩好麻煩

點解可以咁on9

睇過畫面戰鬥好似麻麻地

望落係咪好似fgo嗰類

好撚正

ED Live 唔夠氣好撚難聽 難度太高

佢把聲好虛聽咗op live

太難唱

類似

今晚來料

次次都好快睇完

我次次都禮拜一先睇

真係太夜

唔係呀 因為我覺得如果禮拜日睇咗 嚟緊個禮拜就會好空虛 所以一定要禮拜一睇

下半季改禮拜六夜晚播就好
睇完live禮拜日可以訓到自然醒

睇完又要開工做嘢啦

好想睇

魯迪好QQ

貓耳裝=無敵

出了

真係用新op

今集超多魔神語

覺醒之歌

有得睇了

新OP
好多魔神語

咁撚快就播完 WTF

廢老都有睇

真係下集last?

我忠實FANS黎
不過剩係睇完WEB版小說同漫畫

屌牙？
又話24集

我已經忍唔住去左追小說 追到20章

last指上半part？做11集

呢首好有feel, 好正

好似RE0咁分上下半季

播動畫嗰時我都食晒成套小說

係有2季 冇記錯係分割播放

Hi

Feel到佢忍得好辛苦明明自己係光榮戰士但要扮唔係呢個種族同比班人恥笑做低級任務

今集有D平淡、平淡到唔知講咩好

艾莉絲屌9綠髮佬個段好好睇
好想俾艾莉絲鬧

但為左個族，佢無得唔放棄

乜都放棄唔到，就乜都做唔到

故事性好強
唔覺唔覺又完一集

希望魯迪慢慢改變到佢

因為DQ，我之前一直以為馬臉人係咁樣

估唔到原來係有手指

翻睇漫畫先

魯迪有完基利奴殺人果次 今次都係咁難接受 反而紅毛真係1d都唔驚

唔同世界既價值觀嘛

我的聲音在發抖。這並不是我第一次看到有人死掉，基列奴上次也為了救我而殺人。然而，這次和那次有哪裏不同。

不知為何，我的身體在發抖，心裏在害怕。

（怎麼回事？我在怕什麼？）

怕看到有人死掉嗎？

怎麼可能！在這個世界裏，哪個人喪命根本是家常便飯的事情。我應該很清楚這種情況。

是因為就算腦袋清楚，但第一次實際目睹還是另一回事？

那麼，為什麼基列奴殺死綁架犯時，我根本沒什麼感覺？

「因為他踢了小孩。」

瑞傑路德平靜地說道，這語氣就像是在表示他的行為很理所當然。

噢，是這樣嗎？我懂了，自己並不是因為看到有人死掉而感到害怕。

而是在害怕隻是因為「小孩被踢」這樣的小事，就可以像呼吸般自然地奪走對方生命的瑞傑路德。

所以兩次驚嘅位係唔同

佢唔係接受唔到殺人，佢主要係睇少左魔族對生命既輕視。

呢段既張力其實漫畫表達既衝擊感仲大。

未睇今集唔好開住

做乜會轉op既

入嚟等劇情補充
不過今集好似比較少嘢講?

貶下眼就完左一集
隻火稚雞比老公仔打到就死都唔嬲好好人

可以咁諗
一個奇怪嘅神推薦嘅人 睇落係信得過嘅好人 但係轉頭就因為小事殺人 驚係正常
艾麗絲仲夠膽打佢幾拳先係勇 唔驚佢嬲起上嚟發癲點算
不過艾麗絲都係一擔擔 為咗件衫又係打到人入廠咁款

體感時間3分鐘

至少可以補充冒險者公會既玩法，同埋城市夜晚發光果個裝置。

因為瑞傑路德可以為咁小事輕易殺人
魯迪驚如果有一日矛頭指向佢地 佢保護唔到艾莉絲
因為洛淇希之前同佢講過 人類同魔族嘅常識唔同 你估唔到講錯啲乜會係對方發火嘅契機
而禁止佢殺人係因為魯迪唔清楚呢個世界去衡量幾時可以殺人嘅標準 瑞傑路德嘅標準又太極端 所以直接唔俾佢殺人係最省事

好想比紅毛打

雖然文戲好多，但內容既後勁好強，每分鐘都勁多信息。

又分屌
真係好似超炮咁變年番

仲諗住一次過

櫃枱條女幾正但有3個波

新Op我覺得不行

第十集劇情補充 無劇透安心食用

1. 一開場艾麗絲好型咁斬緊嘅魔物叫「帕克斯土狼」佢哋會係成群出沒 對一般冒險者好棘手

2. 咁關愛細路仔嘅瑞傑路德點會忍心比艾麗絲一個打一大堆土狼 原作其實係佢地三個一齊合作打呢一種土狼 然後艾麗絲斬得好興奮 瑞傑又Cover得非常好 結果完全冇盧迪出手嘅機會

3. 原本瑞傑路德唔想比盧迪佢哋參與戰鬥 覺得佢哋細路仔就應該被保護好 唔應該犯險 最後盧迪用學習點喺魔大陸為理由 成功說服到瑞傑路德

4. 洛琪希村落同城鎮其實有三日嘅路程 中間發生過唔少打鬥 覺得動畫打鬥唔夠喉嘅巴打們 小說web 24集滿足到你地嘅需求有艾麗絲單挑一隻魔物嘅情節喔

5. 問：魔大陸好少樹木 咁盧迪佢哋係點樣揾柴木來生火煮食呢
解：魔大陸雖然好少樹木 但取而代之有一種叫「魔木」嘅魔物 就係一啲植物/種子 吸收過多魔力之後演化而成嘅魔物 將佢哋打死就可以有柴生火

第九集開頭有對火堆來個特寫 見到瑞傑拎住果枝「柴」成隻鳳爪咁 其實果隻正正就係魔木隻手唔信嘅翻睇第九集

6. 終於到咗城門前 盧迪發現有好多守衛 先開始察覺「斯佩路德族」嘅惡名究竟惡劣到咩地步

7. 關於點帶瑞傑路德入城呢件事 小說同動畫嘅表現上有好大分別
動畫：染藍髮 戴頸鏈 直接入城
小說：去執咗個爛頭盔比瑞傑戴住 然後同城門守衛講：「我地同大佬一齊去探索迷宮，執到個頭盔以為係咩寶物來，點知個頭盔原來有詛咒 一戴咗就除唔翻落來，依家我大佬食唔到野 所以依家急住揾人解咒。」

就係咁就瞞過咗城門守衛 成功帶瑞傑入城

8. 承上點，帶咗瑞傑入城之後 為咗易容 盧迪買咗啲好似檸檬咁嘅果實 利用佢嘅酸性幫瑞傑個頭甩色 再上藍色染料
個人認為小說講得太多 動畫呢度改得唔錯

9. 入到冒險者公會 表現上小說幾乎一致補充一點 其他盧迪一直有留意住瑞傑嘅面色 因為佢知道拎人哋一族來開玩笑唔係一件好玩嘅事 好彩瑞傑最後都冇因而發難

10. 盧迪對冒險者公會櫃位姐姐嘅感言：「奧派真是神奇的東西，明明只是多了1.5倍的奶子，卻有了2倍的乳溝。」

11. 城鎮名為「利卡利特鎮」因為以前係魔界大帝「奇希利絲」嘅據點，所以又名「舊奇希利絲城」
係利用天然嘅環形山組成圍牆 好適合作為要塞來使用

12. 到咗夜晚 奇希利絲城嘅環形山邊會閃閃發光 變到好靚好浪漫 呢啲發光嘅石叫「魔照石」係奇希利絲當年落重本叫人收集翻來放喺山谷邊 推算當時係為咗曬命用 點知到後世發現作為夜間照明出奇地有用

13. 從瑞傑出手殺人 去到馬面對於死咗人嘅態度 就從側面描寫咗異世界 尤其係魔大陸嘅生死觀念極度淡薄
對於現代生活慣嘅盧迪來講係極大嘅衝擊同壓力 怕喺呢種觀念底下 到某日真係觸及到瑞傑嘅底線嘅時候自己都會小命不保

就咁多先動畫一定會有唔少改動刪減 想知道原劇情不如去睇下小說紙言有全集web版 想支持作品嘅買埋小說文庫就更好

睇完呢集小說黨哭了好多細節都還原咗

辛苦你凌晨都補充

紅毛世界第一

屋企無位放實體書
想係BOOKWALKER買文庫版睇
巴打有無其他平台更推薦?

係度-1,-2,-3

google play 都有賣

好過癮

點解有狼肉都要食蟲?

咁樣扣到幾多血?

如果你有一部電子書的話推薦用kobo
如果你都只係用iPad 手機 電腦睇的話就睇你自己覺得邊個app順手
呢幾個po見巴打們推薦嘅都係BW Google kobo

價錢其實大家差唔多

蛋白質豐富掛小說冇特別講過話有食蟲

用來突顯下魔大陸嘅飲食有幾差都好

魯迪會唔會覺得紅毛大洗 明明佢地就黎住都無得住

最緊要大家都睇得明

紅毛冇乜洗費其實件兜帽係盧迪話要送的

諗諗吓都幾正
兩手各一 中間用口
我是咪痴撚線

頭先無睇清潔, 瑞傑路德入城後, 支矛有無包住?
無包住, 啲人會認唔到佢係斯佩路德族?

ted第一定係第二集好似都有3波女
雖然得一兩個鏡頭但係好似有露點
你可以去搵嚟睇下

幫佢拍塵咋

真，特別呢幾集飛得咁快嘅情況下，製作組完全捉到邊啲係必要嘅

不過見有被pv1吸引嚟睇異世界冒險嘅人直呼中伏，我只可以深表同情

呢幾集啲劇情都飛得幾快下
學re0咁29分鐘一集應該正好撚多

下一集會解釋，主要原因唔係支矛度

今晚收工先睇睇嚟又係體感5分鐘

re0真良心動畫
飛oped再加長
係得佢做到
唱片公司通常唔會俾你飛oped

10 gif (13/23)

Total: 23 gifs
Album:
Channel:

btw 02黎既喂

一開頭Bear Grylls咁
行樓梯嗰度偷工到你，艾莉絲就咁搬上搬落
艾莉絲真係好迷戀魯迪，為咗第一次送嘅衫打到人仆街

但之後俾人摸摸頭好得意

佢其實燥到仆街，因為一直都聽唔明其他人講乜

佢地最後收集左狼屍堆其實係為左集體火化佢，唔燒成灰既話係有濃列魔素既魔大陸上會變成骷髏狼。

動畫唔係因為魯迪送畀佢件衫爛咗加上聽唔明先打人咩

呢個係主因，但艾麗絲本身性格已火爆，再加上佢去到新地方完全唔知人講乜，所以燥到仆街

多謝巴打解釋

me too，好想快d收工返去睇

同埋都要睇播放檔期，多5分鐘可以賣好多廣告要睇點同電視台夾

有無消息話有第2季?

應該未有咁快公佈我都希望有

3個波嘅屌

個3條友原來咁柒

飛OPED加廣告時間差唔多每集多人10分鐘
可以做多好多野

op+ed已經3分鐘
廣告5分鐘

多其他人1/3時間 仲要集集當劇場版做真係cls
點解可以咁癲

辛苦你啦
過嚟埋下一集抖下先啦

咩係魔神語 香港人學唔學得識

雖然小説話過所有櫃檯姐姐都幾正
動畫入面真係好正

聽落似英文mix日文
你可以試下學

動畫呢個畫得正過漫畫

補充多一點：
隻蜻蛙係時一嘢kick低瑞傑路德
點知之後蜻蛙俾佢踢左上天

睇到忍唔住直接買晒廿卷文庫版

我都係。忍唔係住追到第六。
睇完小說先知動畫cut 左咁多

點解有隻怪力 ...

冇辦法就算re0咁集集足本29分鐘都做唔哂小說內容出來

小說真係最正

套動畫還原度都算係咁
起碼高過漫畫

好似冒險者公會到
有cut到啲細節 但係以動畫呢講就唔會出現千篇一律嘅冒險者情節
所以兩個都睇晒就最好

漫畫作用純粹係比我地知今季動畫進度之後嘅劇情係咩畫面

點解班人畀紅毛打完都唔嬲

個3條撚樣好似其中一個鐘意老公仔 仆街嚟

根本嬲唔起力量上被壓倒性勝出
而且條友鍾意紅毛

再加上盧迪即時治療+道歉同解釋
點都嬲唔起啦掛

小說完左架啦MA?
咁出曬都好合理姐

我相信有第二季
但第二季質素如何就真係睇銷量了

想問
點解男主俾條師父送既頸鏈綠毛帶？呢個變裝效果好似無咁勁

另外
補充真係thx
雖然知小說多內容又正，但睇唔慣小說，所以有詳細補充真係好

同埋
男主成日諗計咁醒目，有啲料咁，但前世做隱蔽真係慘

佢想佢扮米路德路亞族

今集尾隻馬出場，睇到幾緊張
好似打飛機畀老母周到咁

第十集畫風好似好崩

無職最屈機應該係代入感+人物刻劃

利申 動畫黨

主要動畫入面好多重要既內容都pass左
所以睇上去有d位都唔係咁清楚,小說入面先有講

係，唔錯，漫畫睇左幾集，飛到快如閃電，要真正了解世界觀同人物關係始終要睇小說

動畫入面暫時都係打雜怪物，表現唔到瑞傑路德有幾勁
不含劇透，但係想好多季之後自己體驗就唔好睇住
對瑞傑路德資料性補充：

漫畫短短幾十集已經飛到第九卷中部

同埋skip咗第七卷所以先飛得咁快
雖然動畫完咗都應該未畫完

做數？？？？
無端端爆咗

屌 明明得五萬 冇啦啦升到30萬 流到

真唔係下下要無腦開掛救世界收後宮

有內容嘅故事就算係乜嘢題材都會好睇

係囉我前日睇都係5萬

Btw其實隻game幾時玩得?

巴打真係好有愛
詳細過啲台灣yt8

最正真係嗰種代入感同人文氣息

真係置身其中

愛麗絲真愛
每一句都feel到濃濃愛意

嗰種絕對信任真係夫復何求

冇旅人之歌咁浪漫壯闊

感覺兩首歌名應該掉返轉
覺醒=轉生再次見識世界
旅人=又魔大陸旅行返鄉

睇到個魔族就發現
原來三個唔係問題
問題係種族

男主：「如果我女人的拳頭和下體只為我而硬，那麼我的眼睛和下體只為我女人而濕 」

ANYWAY嗰滴眼淚係邊個流？

其實飛op 冇預告
已經好有良心

同當初綁架差唔多既情況
上次係嘈端巴閉咁
今次係對魯迪嘅絕對信任
自己其實好驚同埋擔心屋企人都會忍耐
甚至幫返魯迪出頭

果然魔大陸篇係老公仔主場

唔小心負評咗
我好認同巴打你咁講

真係cls 今季最高汁

睇巴哈有人留言

Re0:：廚力無邊
無職：全程高能
棍勇：高潮跌起
萌王：

係 戀童好啱feel

高潮跌起

愛麗絲令大家明白99傲1嬌嘅可愛

鍾意艾莉絲嘅各位過埋今集好買小說啦

其實op ed畫面除咗慳翻幾分鐘內容之外 對套作品仲有乜好處

有人話唱片公司要賣歌 所以一定要食呢3分鐘畫面

但如果想宣傳效果好唔係要將op ed當插入曲咁融入內容先好咩 一來冇得飛 二來印象仲深刻啲

定還是真係咁多制作組連90秒內容都想慳翻

好濃厚嘅人文氣息

都話我蜘蛛子天下無敵

減肥啦巴打手指都肥啦

無腦開掛姐

人怪ching返返嚟

低下巴

我好早睇咗漫畫 覺得棍勇好垃圾
原本動畫化真係冇心睇

但身邊又有個fd力推 於是抱住一睇無妨嘅心態

仆你個街竟然做得仲好過史萊姆

就算忽略扑野情節 佢嘅表現力同節奏都好過史萊姆好多

係史萊姆標準太低

亂講野人地分裂咁多個人格來諗野點會係無腦

真fans冇乜人文氣息唔太啱我 根本代入唔到蜘蛛

你叫史萊姆顏面何存

上集cls 根本勁撚到魔王咁

應該話史萊姆標準唔洗高

反而棍勇有時太崩作畫，會好似睇h動咁出戲

渣架ching

棍勇只不過係笑片嚟

估唔到人類嘅設定係咁雞
明明之前個勇者先打贏咁隻鐮刀蜘蛛

認同

可能對棍勇本身冇期望 睇完覺得超乎預期

暴君～～

睇完無職轉生咁高質之後驚睇唔返其他動畫
可以睇下史萊姆淸一清味蕾
成個世界美妙哂

個個應該係山洞d水滴來

除左賣歌之外，重可以減好多制作，op ed +埋一齊如果用來做內容都成3分鐘，已經要畫好多你諗下集集都cut就會變左多一集出來小數怕長計

棍勇同劍聖個集d打鬥都有驚喜，隔離萌王千手觀音睇到我o曬咀

咁又係 要突破心理關口

今集一樣好正

點解畫得咁靚靚過漫畫，呢個姐姐我ok

好sweet呀紅毛萬歲

我都覺呢個位好浪漫

宜家仲差好遠
魔王勁太多

其實佢連嗰隻冇可能打得贏
係有人幫手 你見佢話隻蜘蛛突然停低咗動作

蜘蛛子比人大劇透咗冇乜心機睇

因為管理員D要湊數

真初時以為會好似其他垃圾咁刀光劍影飛來飛去就完 點知又打得幾似樣萌王同團長決一死戰反而零緊張感 反而有種 jm9 嘅feel

三個波姐姐真係幾正不過兩個波夠了

一個啜 兩個揸有咩唔好

夾腸

主角真係4眼仔左膠黎

兩季動畫Cut op ed夾埋已經多咗三集咁滯

唔好打會輸民意的

不過呢次唔係打咁簡單喎 直頭殺人添唔怪佢左膠

瑞傑路德殺左個上左手扣嘅人喎
係都黑popo啦
又關左膠事

re0次次都多1/3內容 3集頂4集 真業界良心

希望無職到迷宮篇都有呢個待遇

btw 你個名真係好正之前一口氣由第一季J到劇場版三條女最鍾意佢

其實每秒畫面最少要畫25張
25*90=2250張
以製作角度,梗係慳得就慳啦

幾時有得玩

今集最大驚喜位係轉左op
暫時都係覺得op1正啲
如果有生之年係最終大結局聽到op1應該會喊出黎
尤其唱到さようなら、さようなら個度

科技先進啦 依家可以一秒畫四張就夠 其他等電腦自動補幀

有冇鎖IP先

...

見你講到魔大陸看淡生死，咁三句唔埋兩句殺人其實係魔大陸係咪好正常？

同埋我想知小說主角說服瑞傑果時瑞傑嘅心理變化係點，果兩條友好似完全踏到佢底線咁，應該唔係咁易說服佢，但動畫見主角勸左幾句個畫面就轉左去係公會門口

唔係唔得,而係班製作人接唔接受
你要講嘅,畫一張大風景圖,之後鳩pan都可以佔幾秒時間
但係呢D方法咪同點解要整OP ED一樣,都係節省成本先用

耳聞不如目見
利申 啱啱買晒廿卷文庫版

我知係可以慳成本
但我意思係指為咗慳果90秒嘅成本 但作品整體嘅宣傳度低咗係咪值得

睇下史萊姆咁慳皮就知值唔值

呢個係一個無解問題黎
整動畫,成本係預先投資落去
無論最後賣唔賣得出,成本已經俾左
咁係初期階段,出資者唔敢保證能夠收回成本的話
咁咪會用呢D方法首先節省成本

唔係套套都係刀劍神域咁,做到屎咁都仲大賣嘅

老實講 最新嗰季刀劍啲畫面係幾靚
而且好似有用唔知咩技術
佢嘅1080P特別高畫質過其他動畫
但劇情真係做到成pat屎咁 依然勁好賣

魔木本身個樣係點？

連登叫加藤惠嘅超過10個
我惠世一

有冇玩過墨香？

個問題就係呢到
當用低成本做到屎咁,依然可以大賣果陣
點會有人肯用高成本去製作

比人開紅開到出唔到城門口

太耐了

OP keep住咁都ok
要再長就難啲
Re0好似要買起廣告時間先每集29:30

我覺得無職依家呢種片頭會係成本效益最高嘅方案

雖然成本高咗 但會有更多消費者肯埋單

但使用前題係原作質素要夠高

相信會越來越多制作組會嘗試用呢個方案

而且動畫嘅製作方法已經唔再好似以前咁血汗工廠用肝來作畫 過渡場景可以用電腦補幀

以前好難畫嘅打鬥場面可以借3D model來模擬出來

片商可以手抄個3D model來完成平面打鬥
又或者好似ufo咁直接用3Dmodel套用落個場景度

依家越來越多片商採用3D渲染2D來完成以往好難做嘅場面

製作成本會越來越低 希望以後動畫嘅質素會越來越高

去蘭州就冇事了

今季part1會唔會見返唯一神（洛琪希）

其實點解op ed 一定要係慳錢
一首好op ed 分分鐘可以推起成個作品，好似未閒花名咁比起內容第一時間會諗起首ed

唔係左膠，而係主角覺得佢殺人條線好低，驚下個到佢

其實....用3D模擬再轉返2D黎完成打鬥,成本仲高過直接畫2D
只係直接畫實在好難畫出好嘅打鬥節奏,先會多數用3D

而且我記憶中,UFO個渲染技術都係3D模擬,再畫2D
只係最後再加多層光影渲染
其實以成本黎講,UFO果種做法先係最高

放心啦
之後都唔會打

大概係咁仲有大王陸龜添

仲要加埋佢嘅能力
佢再上一集話為左保護主角佢可以單機滅左成個城市
佢絕對唔係講笑，有心實做到

問題係難畫出靚嘅打鬥肢體動作 甚至人體肌肉都要畫得啱位其實唔易3D可以直接模擬出來比下面班畫師抄出來 變相咪慳水慳力咗囉

係魔物大陸殺魔物, 唔係會有好勁既素材可以拎黎賣? 點解仲要靠接任賺$?

為左幫大叔賺名聲?

係
況且幫人搵失物呢啲雜務對提升好感度更加有幫助

想要驚喜劇情既，敬請期待下半季

一開始打嘅土狼嘅皮可以賣錢 但唔多
如果要揾素材嘅話通常係會接素材任務 咁樣交任又有錢 打多咗嘅素材又可以賣錢 仲可以宣傳自己隊有幾勁

佢想滅城簡直輕鬆，斯佩路德族已經好打，佢重要係戰士長

OP1 Live
20:30

RE0係痴線到集集買廣告2930之外，重要 11集入面OPED都只係各播過2次

唔計啲神 佢係咪最勁嗰批人

想像下都想喊

已經有唔想完嘅嗰日

如果人類三個就難上姐
魔族就冇問題啦

我冇痴撚線

槍叔實力應該王級左右

大家嘅常識太唔同 魔大陸係一個好危險嘅地方 周街都可以撞到高級魔物 好易死人 咁死得人多自然會麻木

另外仲有就係種族問題 唔同種族對生命嘅價值觀可以差好遠 因為大家嘅壽命唔一樣

尤其對瑞傑呢啲經歷過大戰嘅長命種來講 佢哋嘅生死觀念已經崩壞哂 當你可以有800歲命 見到人類80歲左右就死 咁早死遲死都差唔多姐

依家和平年代所以先好翻啲

三句唔埋兩句就殺人係會發生

但點都好 自己命仔永遠最重要 所以又好少可會只係因為嘈幾句交就殺人嘅 唔夠打比人反殺咪仆街看淡生死=/=輕視埋自己條命

瑞傑嘅心理變化我點都講唔完 唔係我唔想講 而係真係講唔完如果一個活咗幾百歲嘅心境比我幾句就講得清咁作者都幾廢

如果只係好簡單咁講 我只可以話係佢果刻心情好矛盾囉

真係想知唯有睇小說

其實冇問題小朋友先揀
不過3個真係啱啱好

但係實力=/=等級
啲聖級魔術師咪多左操控天氣嘅能力，唔代表好打啲
瑞傑路德有嘅係 敏捷度+斯佩路德族身驅+雷達眼+打仗經驗 呢個完美package
唔計劍氣之類嘅技能
純戰鬥能力就快爆錶

頂原來係佢唱MELODY隻歌

佢LIVE太過柔，同現場LIVE BAND D 聲唔夠夾

你意思係佢SKILL 係王級左右，但所有野加埋係超級好打? OVER王級?

見到你個名又要諗睇歡實最新一卷先 定開始睇無職小說先

實教先 今卷完無人島喇

好

聖級王級係魔法/劍術級數
你當空手道白帶到黑帶咁
精通一個流派到上位會好打（狼女）
不過有啲人會混合唔同流派（老豆）某啲情況可能仲好用
槍叔嘅技能唔屬於任何一個流派所以無等級
所以王級實力係指同王級劍士55波左右嘅程度
當然實際打起上嚟會有實力以外嘅因素影響輸贏

睇完上禮拜嗰集決定睇小說
睇到哩家二百幾集
睇落真係幾順 同埋易睇
比起overlord 或者 Sao 都冇咁hardcore
推薦大家入坑

瑞傑係咪好打就基列奴？

唔該哂，唔怪得樓上巴打叫我自己睇小說，動畫長度有限無計

小説話睇地形

次次入人神到聽到阿銀同登勢講野硬喺凝住係9up緊

其實拉佢入裸體聊天室目的係催租

有冇講過例子？
貓女同槍叔隻眼功能一樣？

我想問邊度仲有得買頭幾期實體小說?

槍叔隻眼係升級版 360度冇死角雷達來
貓女只可以係眼前睇到幾多就幾多

作者話過 如果係森林呢啲複雜地形會係槍叔贏
如果係平地就貓女贏

好似話兆萬可以博下運氣

竟然 仲以為槍叔打開仗、貓女有獸性本能 情況會掉轉
佢係兩個去到最尾有冇變強

光之太刀太尾機平地嘅話方圓十米都係攻擊範圍 槍叔對唔贏

你覺得佢哋仲唔夠勁咩

光之太刀係乜 搵唔到，突進拔刀流？

成日覺得人類又唔係有初代血統輪迴眼d外掛憑咩喺異世界咁高位
當劍階最勁果d都係幾億分之一機率出一個
咁冇理由全部由人包攬，其他族冇份

睇哂小說佢啦巴打你都比人透咗一大半 另外一半自己去感受下都好嘛

就好似聽人講美斯踢波幾勁幾勁 但冇親眼睇過係體會唔到的

我自願的
個人係覺得劇情好既作品都係睇佢劇情角色變化，被劇透冇咩所謂
除非佢對伏筆非常著重好似巨人咁，甚至好似insider no 9咁玩一秒反轉
而且我睇完劇透唔會走咗去，都會繼續睇，反而會更期待
btw最重要都係冇咩時間，本身有煲劇戲睇書list

互相回憶下

呢套對伏筆都好著重不誇張
佢個主線真係cls

親自中伏點都正過聽人中伏絕對值得花時間去睇

個個人對本書嘅理解都有唔同，尤其係有冇得打呢啲野，不如自己睇好過啦

小說討論去隔離好過呢邊四層疊四層啦

又得姐

其實係怕會劇透左比其他動畫黨者唔怕劇透可以過去隔離post度一齊討論

佢有所以先勸佢睇原作如果唔係真係哂野 我覺得

有個動畫黨問一時興起

我未睇晒，打死都唔會過去住

見你咁了解設定以為你已經睇哂添加油睇到邊？

睇完小說20卷，本來諗住等小說繼續出先睇落去，
但20卷停既位，你冇可能忍到佢出21卷。

而家啱啱睇完

我先web
第二次睇文庫 接web睇哂佢啦

隔離史萊姆po借張圖過來用

上禮拜頭十番劇排名

基列奴唔係狼嚟架咩

唔知
見個個都咁講定原來係講緊第二個

佢貓來
佢個隊名有個狼字姐

睇條尾都知唔係狼

好似自己都係叫黑狼劍王？定我記錯

睇返動畫化個pv
原來都畫/劇透到幾後

貓奴又贏

我記錯sor

淨係知佢個title有個狼字

佢係貓來架
罰你重睇大森林篇

個名又會咁令人誤會嘅

總共幾多話？ 一季應該講佢地仲留係魔大陸？

名隨你作姐，菠蘿包唔通有菠蘿咩

我理解係 因為基列努 之前所屬隊伍係「黑狼之牙」，所以佢會有呢個別稱。

hurdy gurdy都用埋
點解冇出碟

係咪中世界啲樂器

手搖琴，又稱絞弦琴，是一種見於歐洲各地的古老弦樂器，通過樂手轉動樂器上的手柄，聯動腹腔內樹脂包裹的輪子來摩擦琴弦，從而震動發聲。手搖琴有多個伴音絃，因此可以產生一種類似風笛的持續音，而實際上在奧克西塔尼亞、加泰隆尼亞、卡津、坎塔布里亞和匈牙利的民間音樂中它就常常和風笛交替使用。

好癲究竟想還原到咩地步

搞咩

第一季上半就完 出個QA比一啲啱開始追po/睇無職嘅巴打

Q：又話24集嘅點解11集就完一季
A：無職分上下半季放送，好似隔離re0同史萊姆咁，下半季7月上映。

Q：想J小說有乜途徑？
A：小說有分web版同文庫，web版的話紙言就有；文庫版可以買電子書 bookwalker, google book同kobo都買到，聽聞bw做最多優惠最平。
老翻不建議亦唔會介紹

Q：web同文庫有乜分別？
A：第一個分別在於讀落嘅觀感，文庫有潤色，整體更通順，而且web好多時由唔同人翻譯，所以譯名會有出入，讀落冇咁舒服；另外就係文庫有加插一啲新章節，作品完整度更高。最大分別係文庫先有第七卷，補充主角長達3年嘅空白時期。

Q：咁我讀web定文庫好
A：個人大推文庫

Q：想依家動畫進度接小說，由邊度睇起好？
A：目前進度係到小說第三卷第九話，如果係web就到28話。估計上半季會完哂第三卷，即係web 33話。

Q：直接動畫接小說會唔會漏好多野？
A：大體會漏咗呢個po 3-10集嘅劇情補充，比較可惜係會漏咗其他角色嘅視角，依家仲算作品嘅前段，所以不妨從頭開始睇。

Q：小說完結咗未？
A：web已完；日文文庫出到24卷，中文出到20卷。如無意外應該25卷完結。

Q：貓女勁定槍叔勁？
A：無解。平地貓女贏，森林槍叔贏。

有九成係某國玻璃碎哂

有冇可能係地震影響檔期 無職要推遲放送讓位比巨人出街先

我ok㗎
我唔想咁快完

巨人來緊一次過出兩集 無職同巨人檔期咁近 要讓位唔出奇 如果唔係邊度變多半個鐘出嚟比巨人出街

我都唔介意 反正都有J巨人

橫掂睇多集就要等幾個月
唔差在嗰一個禮拜

#11
子供と戦士 先行圖

果然係呢度完

動畫組識玩

睇來唔洗讓檔期喎咁孫之手道咩歉呢

目覚めの唄講緊邊個心聲

瑞傑爾德係勁過基列奴
基列奴係王級左右，作者評6分
瑞傑爾德係帝級，作者平7分
平地贏瑞傑爾德果個係另一個人黎

作者都話強度表個分只供參考 只有10分果班人係不可動搖壓倒性咁強

瑞傑確實避唔到光之太刀 所以先話平地會係基列奴贏

但森林呢啲可以活用身法走位揾掩護嘅地方就會係瑞傑贏

我覺得無職嘅「輸贏」唔係似打機咁鬥高lv就贏 好多因素可以影響勝負 尤其係實力接近嘅對手

所以我上面QA先會話無解

以為你記錯先係咁講平地基列奴勁過瑞傑爾德
所以先講番
唔知原來你諗左咁多

我嘅理解好似拳擊比賽咁
可能頭五名實力上一啲分別都冇
只係因為一啲小因素分出勝負
明顯至教練嘅策略、裝備
隱藏至習慣、性格、心情

我都差唔多係咁理解
上到呢個水平已經唔係單純鬥邊個出拳重 所以真係冇辦法就咁講邊個勁啲

返到屋企先發現no show咗某個booking

Q：三位女主邊個最正
A：櫃檯姐姐：在坐各位都係垃圾

哥布林果個

似艾莉絲

盧迪烏斯alter

已射

已經完全預視到最後一個Shot係點樣

上animate訂全卷都四五千銀

啲語言係自創出黎定用左其他外文？

似自創

仲未有人講照copy邊個古文

自創
但聽得出係參考咗其他語言

ED

係神呀

要等到7月

班友解讀晒lu

魔神語係似南菲嗰邊

有啲癲

ACG secrets 有人整合出文

垃圾game 3月27開ser

睇上去都好generic下

只可以含淚再蒙頭入閘

【#無職転生 キャスト解禁！】

3/21(日)放送 第1クール目ラスト回となる
第11話「子供と戦士」より登場！

長耳族の戦士
エリナリーゼ・ドラゴンロード：#田中理恵 さん

炭鉱族で頑丈な鎧を着こむ酒好きの
タルハンド：#大塚芳忠 さん

長耳同矮人族

又係大牌CV

田中理惠

除咗田中理恵都諗唔到應該畀邊個配
啱到咁

3月27日玩得

好似開只日本區咋喎

開新POST喇

伊藤靜

到時先算
其實feel VPN都順

講到大牌CV，鬼滅應該係最大牌
好快就呢季last 1集我接受唔到呀

又要VPN麻鳩煩

老師幾正

屌你，用呢張相做pic，想唔玩都唔得la

長耳有啲老

異世界d長耳族多數都係長壽設定

點忍

等多1星期

但係玩咗馬女人唔想玩其他驚

馬女人今期Blu-ray似賣甩其他番

靠手機驚都夠

抽老婆

小說新po呢邊

『劇透』《無職轉生》集中小說/漫畫討論 (6)

刀劍日本係4k 播放

某個意義上撞MH
唔知要洗幾耐首抽呢

其實冇乜所謂，dr stone上次賣碟扑直

可能唔洗刷 可以直接揀老婆呢

又啱

無五星roxy 好難開始玩

我有艾麗絲就夠

但係你七歲先識佢

咩玩法

塊面濕哂

對吾字係我整濕的

你點擊進來的連結可能已失效，或頁面可能已被移除。

4x 歲了，乜玩法都試過

冇左lu

咩嚟

呢個長耳族算戲份重角色啦，搵大牌唔出奇

長耳族 = 一般所謂精靈族
梗係長壽

你望下你個名幾歲

係咁拉長艾莉絲張顏藝圖再加音樂

咁多格仔post黎做咩

我個名係指我5歲就水聖級

咁快有

用vpn是咪就玩得?

前題仲要識日文如果唔係唔知新劇情做緊乜

御神体

我完全唔識 淨係識幾粒五十音
reg咗下個sem學日文
希望遲啲可以睇得明啲啲咁大把

cls會唔會用媚藥來當體力回復劑

幾過癮

呢度咁多大佬
實有人解釋番比我地聽嘅

想問隻驚啫你諗咗去邊

收到風下集神回

睇咗game pv對玩法好失望
如果唔係話有新劇情真係不了

夠唔夠你第22集神

寧願佢full auto 畫得靚啲

竟然係咁

pv登場

因為今個禮拜冇巨人
不過無職不嬲個個禮拜都係top3

我冇預會高過re0

聽講今集作畫強大少少 可能上半最後一集
不過都係唔好吹咁大我寧願氣氛好啲

是咪隻電話驚個張圖

仲淆緊
原作好多心理要交代

Reddit大多時間都係re0高

無職第8集轉折點試過反cup

俾漫畫搞到動畫整成點我都收貨

re0真係實至名歸既
製作組對re0既愛同了解程度真係屈曬機

咁sequel多人睇啲好正常

約定的夢幻島2

做得差係另一回事 約定的夢幻島2都係好多人睇

咁又係嘅 多人睇先多人插

小說睇完文庫20卷 想web版追落去應該邊到睇起

RE0 今季咁多文戲 都KEEP到真心製作組威力
身邊有部份朋友成日話文戲好悶
我自己就好鍾意(未睇RE0小說)

巨人都少過一半係打緊
咁鍾意打叫佢地淨係睇jump

我發覺有人會真係覺得文戲好悶
有個frd睇第二季re0 第一段未睇晒佢已經話無進展又無打交好悶棄左

完全tvb廢老思想
冇打交=/=冇進展

好似仲有講咩唔知佢地做緊咩
486死左好多次都完全無進展之類 所以好悶
我睇就雖然都唔知點解486會死 發生咩事
但係會覺得好奇點解會死 係到係咁估發生咩事
會忍唔住去睇劇透
唔會覺得好悶

其實每次死都交代好多唔同既野
唔會叫冇進度
史萊姆個d就完美演繹咩叫就算有打都係冇進度

expect住有打交咁skip住黎睇嘅話
睇唔明係邊個問題

將後半稟節奏剪到咁撚樣都攞第二高過re0
鬼佬係咪食開屎

集*

太卑鄙了

我都估唔到史萊姆會咁高
我有睇漫畫 一定唔係原作嘅問題 絕對係製作組處理唔好
敘事方式真係太差 視角切換好似跳ppt咁 氣氛掌握又唔好

結果做到文戲尷尬 打戲又唔夠爽快

神之怒得個名同背後果三個大字有覇氣 我知原作小說就係咁寫
但唔代表動畫死跟=好

畫粗小小條光線 畫多啲人 學漫畫咁畫下其他人嘅反應 成件事就可以好睇好多

除咗可惜唔知講咩好

紙言

感覺好似見到間黃店 fine dining 評價低個美心快餐咁
不忿

我覺得佢咁樣三隻字打出嚟好尷尬

我覺得還好如果你睇過雙星之陰陽師就覺得史萊姆呢個唔尷得去邊

其實雙星陰陽師漫畫係ok不過太心急，慘遭動畫化

動畫睇到忟打打下交無啦啦企喺度吹水 吹成分鐘 但明明仲同隻怪打緊交

好期待

仲有幾個鐘

又要等3個月

himado.in 通常會極速有人upload.

又係半年番分割做？

係啊7月再做4月有咩番好睇

通靈王

到時見

致不滅的你

佐賀偶像

今集個op好似唔夠預算咁

識貨

會返嘅時候會返

一個字

我下個禮拜冇新一集睇點算啊

睇小説
加入隔離po

今集靚圖（可能有人會覺得係spoiler所以加密先）

好好睇呀 要等三個月先有下回

想問下

diu咁就完咗一季

成家散左好慘

保羅封信加op

雖然睇得出唔夠錢

但真係幾好睇導演有功力

小説好似話魯迪想射死條蛇但係打極都打唔到
唔知條蛇係咁難打
所以更加後悔冇一見到條蛇就幫拖
而唔係動畫咁 one hit ko

你睇 log horizon 窮到燶都幾有心

後期啲節奏咁慢

有冇方法冬眠到下季先醒
無無職既星期日點訓得著

個時睇就諗Rudy計到咁盡 打機咩
唔係就救到個人
又係分割放送 要等三個月

以轉生人視角睇
好多嘢的確打機咁

點解要崩神呀

係窮啊 dlgh

直接trailer 1改些少ja

屌要等幾耐先有下part

記得有人問過普通人有幾歧視斯佩路德族
依家知啦

終於最尾一集燒晒啲錢，臨尾係咁遠境偷雞，最尾又崩

不過先係盡左力，至少劇情keep到

pv個時個畫面已經係崩，點知去到正式都係無改返
今集已經差唔多回收哂pv啲素材

下季見老豆仲諗住見完老豆先完今季

終於見到長耳

佢係直接放番PV入去

淫娃

漫畫魯迪好似有喊？
揾三叉戟嗰陣

係咪唔可以劇透的

今季要見到老豆要cut幾多嘢先得

打怪用晒D錢，去到尾遠小小的鏡都全崩

BTW，或者無可奈何但呢個位停真係動畫黨表示唔係一個尾
期待下半PART

我乜都冇講 我話佢好淫副body

睇過小說
但睇到槍佬同主角冰釋前嫌嗰下真係眼濕濕
依套野本身已經好注重人物關係嘅描寫
點知動畫版個feel仲要強烈好多
作畫好得嚟仲要有氣氛

喊都係漫畫自己加
小説都唔係呢種心情

睇下keep唔keep到人氣

驚佢下半季人氣下滑
唔出第2季就慘

小波

我反而覺得動畫冇咁有feel喎

長耳族個屎忽 同技術 先攞命

動畫要觀眾自己get到魯迪後悔啲乜嘢
留名等睇鬼佬話節奏慢

竟然
漫畫有種自責但又覺得無可奈何嘅feel

下半季高潮喎

小說係嬲鳩自己嘅心情
你話係咪差好遠呢

成個第1季應該ok
係怕佢第2季隔太耐 觀眾唔記得劇情
好似巨人咁

異世界嘅企位方式 背對背講嘢

你的名字

加啲資訊：
動畫追完小説頭三卷
漫畫追到小説第九卷中間(skip左第七卷)
小説兩個高潮係第十二卷同第十五卷
自行判斷睇唔睇小説

喊最大問題係會同後面有衝突

啲打鬥
正撚到
第一個鏡頭就見到神，好感動
又要等3個月 好空虛...

其實停得正常 你下一季你就知

神啊

老公仔好活潑可愛
ed送多2個fans service俾蘿莉控觀眾
ed啲遠景係有啲省略細節但係未到崩壞嘅
應該只係集中精力係2場戰鬥個到
加埋之後有辣殺驚回血下半季應該唔會冇錢嘅

呢集戰鬥嘅速度感好正
老公仔個2次大技都好型
完全體會到劍神流嘅魅力

btw魯迪ko條蛇個招同打綁匪嘅時候射個幾粒石仔係同一招
中級土魔法 岩砲彈
動畫黨睇完呢場應該理解到點解一般嚟講中-上級魔法係實戰最實用
因為再上只會overkill而且發動時間仲慢咗

所以第三卷心境文戲比例咁重
點解動畫都做得好過漫畫

唔知點解覺得頂帽向前壓到變形呢點好可愛

老公真正發揮劍神流奧義應該要第5季
同基列奴出雙人必殺打大佬

又炎上fbi㗎啦

艾利絲真係好撚正
個下"嗯?"聽左好多次

下半季主場優勢
之後想再見老公應該要2030年 如果一直出落去

討論長耳族小姐同其他女主出席率嘅
一律建議過隔離po

『劇透』《無職轉生》集中小說/漫畫討論 (6)

真係咁就完左？

屌打鬥畫面真心高汁同埋有啲位播ppt 都幾正睇到魔大陸啲特色
之後又要等三個月

原本以為呢幕會係今集完結，
點知佢會將老師果段放係頭之外，
仲要cut 埋呢個場景。

係

第十一集喳喎
我以為一季12集係定律

唔明點解唔慢慢整d 之後一口氣播
同re0一樣冇晒feel
做壞市

btw有冇人解釋下槍佬隻眼唔係radar黎咩
點解豬人比人屠既時候 要魯迪講先知

原來好似係去到赤色大蛇時對方已滅團

1. 電視台唔俾一次過買哂檔期
製作自己都想休息下㗎
2. 有距離限制
得幾十米範圍

哪有錢? 要做夠頂住連續兩年季要幾多錢，出左一季先吸引左一堆觀眾買bd小說figure投資公司先有一定水可以養活制作組

呢套斷咗都唔無re0咁緊要 觀感上影響唔大係斷咗驚無咗熱度

都想講re0做壞規矩 但喺連登應該畀人屌死
但Re0 cut哂op Ed 集集30分鐘又冇得彈
上年年頭嗰啲就話冇計啫
之後套套都part I II
一次過睇爽啲

好想知老豆點

小說係講魯迪問使唔使救佢哋 瑞傑路德答唔使
之後就知道因為係死晒

認真 可以做似我英咁 一年一季做到完我已經心滿意足

特別而家工作室不能太多人，可以WFH都買會留家工作(而家東京仲爆緊一日三百人確診...)，制作進度好難趕

劇透就收返埋啦

希望keep到熱度 之後一年一季

其實re0分兩part應該關疫情事畫唔切 依家套套都分兩part唔知係咪都一樣因為畫唔切 或者七月先有檔期播

想問最後一幕神搭船去緊既城市係男主去緊既城市？

個個以為sunrise咁條team有幾百人
睇下片尾有幾多外判先啦

我都以為係 咁樣嘅話懸念max

呢套唔洗做到完 做到十八歲已經好滿足

Re0之前話有下季真係滿心期待
到今季我已經三四個禮拜先追番

有生之年都唔會出第5季啦大佬

咁樣等第下季會想死

re0 冇 feel 係因為個劇情拖慢晒啫
得最後三集係緊湊 D

你話有邊套小說咁勁出到第5季

其實已經唔拖係真係太多資訊太多野講

Re0
無職
魔王
超砲
分兩part好吊癮
不過點都好過打工吧隔八年先出第二季

咁樣先多人睇漫畫小說 先有多幾季睇

係，已經過左幾個月後

Strike the blood
OVA

要等一季

哩套只出ova

有人劇透同動畫會出到邊有咩關係

只講場境有邊個邊個 打邊個又冇講唔算劇透吧
你當預告差唔多

係 今集仲應該睇得好舒服
不過無我想像中咁爆

想像下啲人睇完鬼滅劇場版
話唔劇透
之後係咁話好傷心係咁喊
話大哥呢個角色正

剩係女鬼講「我鍾意你」都一集
咁都叫唔拖咩
一兩集先一個 bad end 其實真係有啲拖
我明佢想整到個氣氛好似好絕望咁
但前半季真係拖到冇晒心機

no game no life

thanks 長氣問多條
豬人大概係咩級既冒險者
公會唔係只會比d差唔多lv既任佢地
點解會直接比赤蛇秒

冇人可以打破寒蟬記錄
十9幾年前嘅ip 仲可以再出續集
仲要係年番

邊到追小說好啲

俾着係鬼佬咁樣套落avengers end game
已經俾人打撚左入 ICU 啦

咁講又唔同講法
av係原創 冇得睇定先
鬼滅大埋結局 要睇都睇曬

追緊小說 無職真係好好睇
人物刻畫好正

劇情好似好睇 但畫風個人麻麻
可能遲啲補下

豬人隊係B級
蛇係A級亂入

好慘，家陣套套都玩分割
年番割做兩次半年番
半年再割做兩次季番
再遲啲會唔會季番割做6集

每季做一集

長氣係re0特色黎其實同小說比已經減咗好多廢話
前半都話拖咁我諗re0唔啱你睇 前半每集都有講少少線索點解會死 比你由咩都唔明就死 去到知道發生緊咩事 開始有方向去過關 基本上每集都好重要咁去攞資訊
反而如果13集做得哂第四章 我諗出黎嘅應該會係一套你睇唔明嘅垃圾

豬人隊係接左B 級討伐委託，
點知亂入左條A級魔物，
所以滅團。

另外死左條友果隊既委託係D級委託，
好似係調查委託黎。

唔分割咪變火影咁囉

Re0好多懶係感動既位，睇到反晒白眼

買bd

主角先係接調查任務
雞仔個隊係負責攞隻蛋咋

我即刻諗起MH 搬轟龍蛋任務

咁快完

第11集劇情補充下一集就要等到7月了今集體感3分鐘由於最後一集 兼有唔少刪減 所以容許我寫長啲

1. 一開場洛琪希用全速向盧迪家鄉出發，但去到發現熟悉嘅一切已經消失哂麥田 水車 房屋 全部都冇哂，取而代之嘅就係一堆臨時房屋，同一班已經覺得生無可戀嘅人

2. 仲記唔記得保羅被傳送前做緊咩呢佢啱啱翻到屋企，抱起比啊媽講鬼故嚇親嘅諾倫，然後兩父女就一齊被傳送走咗

3. 洛琪希身後果兩位人士就唔做介紹住，相信下半季會有正式介紹。其他有睇原作嘅大佬小心唔好劇透

4. 就咁睇盧迪佢哋嘅進展好快，其實已經係過咗一段幾長嘅時間，P hunter亦好老實咁不停幫盧迪佢哋做低級任務升級兼宣傳「Dead End 係好人」嘅訊息，而盧迪都做咗幾個討伐類任務。

5. 經過P hunter 嘅努力，盧迪佢哋已經到達D級，打算好好利用P hunter 到C級就各走各路，繼續歸鄉之旅。

6. 盧迪今次接嘅任務係「搜索/討伐未知魔物——B級」
愚連隊接到嘅係「收集未知魔物嘅蛋——D級」
豬頭人接到嘅係「討伐白牙大蛇——應該B級」

盧迪原本見撞任務，但後尾諗到就算真係撞任務都可以取巧拎報酬，加上覺得自己唔會搶輸，所以堅持做任

7. 盧迪所在嘅地方叫「石化森林」，距離奇希莉絲城大概一日內路程，地如其名，就好似一個被石化咗嘅森林咁，係一個好危險嘅地方，如果冇瑞傑路德幫手，只有盧迪同艾麗絲係唔夠做的

8. 盧迪同艾麗絲都唔夠做，更何況係果個愚連隊，結果如動畫所見。

9. 石化森林有好多高等魔物，基本上全部都係C級魔物起跳，盧迪佢哋打嘅兩隻「小怪」其實都有B級水準。

10. 就咁講高等魔物或者大家冇乜概念，比少少例子大家對比下就明。

唔知第八集大家仲記唔記得保羅出去森林打魔物，果種魔物大概單隻E級 群體D-C級，只會用蠻力進攻，冇技術冇策略，但就算打呢啲已經要出動到全村警衛；
而魯迪呢邊嘅B級怪 戰術上識得隱藏氣息去包圍獵物，技術上有啲甚至識水神流，仲要高輸出。
所以唔好以為B級咋嘛我一拳一個啦其實唔係

11. 盧迪今集犯下大錯，係因為佢仲抱住打機嘅心態去喺異世界生存，到睇住面前嘅人因為自己幼稚嘅諗法而死去，自己自私嘅企圖再被誤解成係尊重其他冒險者尊嚴，令盧迪內心好難受，但令盧迪最難受嘅係自己心底裡竟然有「好彩被誤解了」呢個諗法。

12. 睇動畫會覺得盧迪成日食花生睇戲，但原作中盧迪有積極參與戰鬥，只不過呢度嘅魔物高級到識得應對盧迪嘅魔術，令盧迪一時間唔知點打呢啲魔物。

13. 「赤牙大蛇」係「白牙大蛇」嘅升級版，A級魔物，冇瑞傑根本冇可能贏。

14. 盧迪對赤牙大蛇出果招技唔係火槍，亦唔係火箭，其實係「岩砲彈」，不過冇打中。除咗開頭呢炮之外，盧迪其實每次一有機會就開炮，但呢隻野實在太勁，唔係避開就係彈開，一直打唔到要害。

15. 赤色大蛇好聰明，知道盧迪呢個法師先係最大威脅嘅人，所以中途突然直入盧迪中路，差啲就得米了

16. 翻到城比馬面勒索前，其實係有同盧迪吹過水來，馬面得知豬頭人死咗之後明顯呆咗下，然後感嘆「這樣啊⋯⋯那傢伙死了⋯⋯」

17. 勒索劇情刪太多，想睇全貌嘅強推 web 33話，裡面有最足料嘅打鬥兼處理馬面勒索嘅劇情，話比你知，其實盧迪一直做嘅事雖然未必啱，但一定冇白費心機。

17. 盧迪真係有一刻想用大魔法殺哂全城嘅人，而且佢係有能力做到。真正神之怒

18. 最後一幕開始旅途，唔好怪呢度冇乜情節因為小說真係直跳下一個地點，動畫反而仲加多咗劇情

都係果句 刪減一定多 多到我補唔哂想睇足料版只可以睇小說 想睇但冇本錢上文庫嘅都可以睇web版架紙言就有

如果上面有錯請指正 好多都係憑記憶打出來雖然早排先睇完

神秘魔物個part漫畫好睇好多

你真係好有心 希望七月都見到你嘅整合
仲有係勒索喺32話

漫畫係邊話

次次睇完動畫都即刻上黎搵你補完睇

佢真係可以殺撚哂全村人

魔力災害個範圍大到由個城去到魯迪鄉下？
魯迪老母，女僕同個妹都傳送左去第2到？

好耐冇留言
今集終於見到roxy
一有事連家教都唔做走去搵rudy
終於唔洗見到個仆街王子

btw 今集打鬥好有feel
尤其係艾莉絲拎劍刮樹避開受傷果下

另外係咪今季完咗？ 下季應該係7月？

講佢？

呢套轉咗bd ova mode 都咁賣得又真係估唔到
而家都4季，幾多輕改可以有咁嘅待遇

多謝巴打集集都用心整合

又要等到七月

後面唱歌有幾幕好崩

過咗今季仲係師匠派

我想講
見到自己幾年前睇過心愛嘅小說比咁多人認可
重要被做出咁高質量嘅動畫
我真係一個幸運嘅人

當係Q版風會開心啲

多謝補充
我見盧迪好似想開聖級水魔法滅城
下一幕變左一盆水以為係俾咩城市限制住弱化左
不過都大滴過神之怒

想傾關於後面劇情既野可以稍移玉步

如果因為想回答人地既問題但關於後面劇情既可以用四重加密

嗰度 包括roxy坐船 係重用trailer啲畫面

神番到去既時候個畫面無咁震撼
明明轉移事件係講到乜都冇
但係動畫show出黎 仲有d殘屋係到

但是，眼前的道路從邊界線上消失了，彷彿從沒有過什麼東西似的，一望無際的草原。

而家mix左難民營同領土既畫面

無錯，正如保羅封信所講
成家人失散曬，成個領地既人都係咁

11集完？

7月再見

12集當一季的話刀劍應該做到第八季

不過質素就唔好提

漫畫綠毛遇上轉移果幕其實幾有感覺，
再見了綠毛

最後有做魯迪偷睇艾莉絲沖涼
我記得小說入面魯迪除咗偷睇沖涼，仲有係洗衫個陣偷聞艾莉絲條底褲，俾人發現咗之後變咗艾莉絲負責洗衫，結果到艾莉絲偷聞魯迪條底褲

最後幾分鐘崩到

小小可惜係 可唔可以比番靚仔版瑞傑路德黎

11 gif (20/38)

Total: 38 gifs
Album:
Channel:

艾莉絲唔用立體機動
實力都有里維兵長級數

再次感謝補充
屌你咁都要串鳩萌王

呢套野知道自己劇情唔得，就轉行賣女，佢個方向決定得幾好，OVA 1集點都少支出過1季動畫，又可以畫靚d(d女），又賣到figure，單從商業角度來睇真係好成功

應該係名作之壁之後另一傳奇來

最緊要係有種田
易yeah仙貝

動畫黨唔好睇#746

四重加密先可以hide

講小說過隔離po

好撚正呀今集，咁快就無得睇以後用乜來支持星期一返工

一開始老師返到去個陣都算處理得唔錯，可以減少作畫又帶到現況出來，不過想再好d就去漫畫補完空地個幕

今集用op帶過升lv + 保羅書信幾好，不過我唔知動畫係咪刻意咁做，因為同下季重要劇情有關

紅大蛇閃魯迪招岩炮彈個畫做得好d就好，依家動畫做到好似係魯迪射唔中咁，但其實係紅大蛇主動避曬。紅毛斬樹減速好撚正

我重意為光頭佬出場個頭會閃一下tim因為前一秒係太陽shot。Btw，小說好似有講過魯迪聽完紅毛話光頭好襯大叔後，有諗過係咪自己應該都剃光頭

最後ED好崩不過算la，BD會補返OP同埋ED既作畫，最後附上紅毛時裝show

艾莉絲

好耐冇入一入黎又見到劇透
已完全封鎖
屌你老母劇透死全家

畫艾莉絲畫得好
收貨

只係印象中條蛇應該幾難打
避左艾莉絲同魯迪到2046仲要針對魯迪
動畫好輕鬆咁

有無人分享人rudy神之怒會係咩樣？
大雨應該殺唔死人
要係劈雷先得？

係洛琪希頭幾集教佢嗰招
又落雨水浸又行雷

幫手負皮#746 等系統隱藏佢個留言
劇透撚已block

直接水浸全城 佢仲要有枝水魔法+5嘅神器

已經咒都唔使諗

唔洗咁勞氣嘅

魯迪大部份魔法都係用過一次就唔洗詠唱

多謝同屌鳩佢加一唉

艾莉絲堅正~
傲嬌
後期少傲多嬌
重係後期男主後宮中的唯一巨乳役

好心咪劇透la，4重係咪真係咁難，過隔離處劇透post討論又係咪咁難

你地講到我想睇下佢有幾差

因為成集做得最差係呢下同之後

有串錯咩神之怒？邊忽怒一啲情緒表達都冇 自稱不會手下留情 但又話要賜予無痛苦嘅死亡鋪咗十集比啲咁嘅嘢我睇

覺唔覺半個po都係屌緊隔離啲動畫
證明呢套動畫/小説幾咁高質

藍天白雲紅字加laser

自從前幾集個d垃圾劇情鋪排，呢套動畫應該都係垃圾中既垃圾可能因為之前既垃圾鋪排搞到神之怒無乜feel我都無乜感覺
其實本身原作呢個劇情係最好睇個part來，動畫竟然可以搞成咁，真係大開眼界

唔係想做打手，不過小說本身都係咁況且對面神之怒本身就係利用常識原理嘅技能嚟同呢邊完全係兩回事

再者佢下集應該會繼續講落去，今集只係開個頭真心我覺得前面嗰啲部份都做得正正常常淨係係咁屌佢做得唔好嘅部份一樣好唔公平

同埋無論講資金/技術，攞呢邊同佢做比較其實都好唔公平一來無職依邊有好多贊助同埋真係特登開間新公司去做好佢，風險大好多同時質素一定會好好多。二來對面8bit間公司本身好多有料嘅，都過咗嚟無職呢邊做。嗰邊嘅編劇又有問題，再加上本身已經唔係實力好強嘅動畫公司，只係中間水位質素嘅情況下，會搞成咁都好正常

打咁多只係希望大家唔好下下只係識屌可以理解下個情況唔係咁簡單見到對面上集咁樣，我覺得佢哋間公司真係已經盡咗最大努力，無奈編劇問題同埋資源/技術都有限

石頭門鋪7集 但睇到
小圓 點都唔比小圓立契約 最後

境界線上的地平線 一首歌唱3集 頭3集用哂來講同一日發生嘅事 但可以睇到

re0用哂上半季鋪排 下半季真係

睇下史萊姆呢個賤種頭6集原來係講上一季嘅空白期 再尷尬回憶 然後再鋪魔王之路知自己空間已經唔夠 仲要每集加1分鐘前集回顧最後做咗啲咩出來講鋪排 大把前輩同輩都有做 個個都悶 但最後個高潮會令你覺得之前嘅悶係有意義的史萊姆係悶完你然後餵你食屎 feel到比製作組撚緊咁 究竟我期待咗咁多集係為乜

史萊姆最大嘅問題唔係經費 而係唔識講故事 個編劇可以將一件事無比認真嘅事膠化到六親不認

講真我哋對面都嬲到好想打柒個編劇
我都知佢嗰邊嘅搞到啲人物全部精神分裂咁就連個原作者都出嚟話佢有問題搞到一啲明明應該好嚴肅嘅劇情就變到好開心帶過咁樣呢點作者又叫佢改好多次/同埋一開始已經講到明不過佢最後都係咁樣出街

樓上劇透屌鳩你死老母死全家 祝你全家生cancer

Cls 一擔擔

明明第一季好地地 集集體感5分鐘 第二季竟然比啲咁嘅嘢我我當第二季冇出過算

真 小説唔係好有feel 動畫真係有feel

劇透過隔離po好冇

但係小説又將魯迪後侮嗰一部份寫得仔細好多
打和啦super

但無職個節奏緊湊喎

sorry睇錯po 唔好意思

兩套喺主角時間上好唔同

盧迪轉生由零歲做到依家10歲

但486只係過咗異世界幾個月

咁自然感覺無職緊湊 486好多野講

點捱到7月
呢套真係好好睇

不過有啲位真係要動畫 有音樂先做到個效果 有啲位如果冇音樂真係做唔到個種程度 同埋會好尷尬

其實想知主角要幾耐先返到去

敬請期待下季

下季就返到去？諗緊會唔會個故仔就係講佢點返屋企

無睇原著 但之前有睇人介紹劇情 好奇依家故事發展到邊？係唔係講d仔女？

盧迪：“受傷可以用治愈魔法

但係死左就慳翻唔洗用

下季會講

diu po錯

其實呢幕應該加落去，費事班鬼佬成日話魯迪係蘿莉控，可能艾莉絲都係一個正太控

魯迪係放眼未來
同買股票一樣 揸實啲優質股
周不時check吓間公司成長係點啫

艾莉絲

最後一幕
畫到個bitch含哂春咁
係咪特登

無職轉生世界地圖，理論上唔算劇透，
不過會顯示好多其他地方既地名，
如果介意既話就唔好Click入去睇啦。

唔止幾個月,佢地去到港口依個城市用左1年時間

點解每一集都咁撚完美
唔買BD對唔住自己

等動畫播完見老豆可以睇下小說呢part
呢段兩邊感情嘅碰撞寫得好好睇
個人特別鍾意睇呢套啲感情描寫
今季最尾嘅艾莉絲視角同今季播唔到嘅魯迪飲酒鬧人都正

阿銀係rudy, 咁登勢呢？

估唔到咁快就去咗人類陸

要等到7月喇
之後再過多四個月
又唔知要等幾耐喇

7月可唔可以做25集啊

魔大陸之奇蹟

見到有靚女
又諗起保羅老豆

永遠bin c 史萊姆

老老實實，史萊姆嘅神之怒，我寧願係隕石大魔法陣都好過精準追擊

搵到了, THANKS

想問吓animate全卷購入條link，係咪到vol4開賣之前都work？
我驚buyandship喺4月到12月呢段時間轉地址

我都想知 第一次買bd 有冇乜注意事項

最方便應該去日馬捕住發售日，㩒哂四卷直運香港
但係特典唔同

往死裡鞭

日本buyandship唔係3月已經轉咗地址啦咩

用自己嘅實力去判斷他人
同魔物

Rudy: 我又點諗到你哋咁廢

好比喻
兩情相悅好開心

盧迪身邊個個都係勁人 戰力觀已崩壞
艾麗絲閒閒地都上級劍
保羅又上級
貓女槍叔又王又帝咁
連希露菲都全屬性上級

佢真係估唔到出面世界啲人會廢到可以比怪一刀秒以為廢極都有個中級到上級

係，所以我驚佢再轉好麻煩

幾時做第二季

7月

保羅肯練上唔上到劍聖級
佢下面嗰把一定係

咁型

理論上得，因為保羅係天才來，好似去左道館求其練下都屌打曬同場所有學徒

保羅下面嗰把起碼帝級

劍王都

但係其實開呢招技自己都會奶野

其實愛麗絲啲反應好好笑
因為唔識魔神語，下下靠估同氣氛

我

好似我地唔識日文去日本自由行咁

其實槍叔好明確解定左咩係細路同戰士

細路就摸頭

戰士就搭膊頭

揾人打暈我

真心佢劇透果個內容咁爆....
難為你每集打咁多野補充，個post 討論氣氛又好
總係有D 仆街特登黎搞破壞

4月請左block leave連住easter假放半個月，本身諗住追番哂今季D小說漫畫，RE0、無職、進巨、萌王
無職係最想睇先，但比人劇透左，要調一調次序，等冇咁記得先睇
始終第一次唔知劇情追果種緊張同刺激感好正
比條仆街劇透左一個主要角色的命運，睇果陣知之後點，觀感差好多

屌，劇透死全家

仆街王子

應該係你唔識俄文但係去左俄羅斯
Ga文應該係鬥神語，都重睇得明少少。
但係其實Ellis完左魔大陸已經識講識聽魔神語，淨係唔識寫(佢連人類語都唔太識寫)

都唔知啲人咩心態

果個劇透其實還好但唔知點同你解釋 總之唔會對觀感有太大影響 所以照睇is ok

第一名竟然係蛋物語
無職第四跑輸萌王

史萊姆動畫做到咁都咁多人睇

鬼佬果邊話接受唔到第3,6,8話啲劇情喎~
睇番日本排名好過啦

連登愈屌愈紅，套野其實個個屌住睇，不過可能因為前幾集食曬屎，今集叫好dd，拉返起特別鬼佬個邊

勁多內心獨白掙扎動畫都冇整出嚟 好可惜

唔夠時間

理L鬼果邊，屌到咁證明啲鬼真實上成日做。

唔止動畫 漫畫都係 所以先一直推薦小說動畫真係可惜

只希望下一季無職都有29:30待遇

無職緊湊？無職節奏一路都係幾平淡wo, 但呢樣都幾唔錯，好似真係係鄉村/中世紀過日子咁

節奏緊湊應該用唔到係呢一段的無職上面，緊湊都唔一定好，特別係文戲上的表達

re0 第一試煉個到，的確有d拖，對話太重覆 又無意思 但無阻後面超精彩 同真。“緊湊”

下半季一定要加長呀

咁製作組好辛苦架...
不過佢地想我地又唔反對

講起re0，頂佢同一個結局re左5-6次，睇到腦殘。打鯨魚果季咁做咪好囉。

咁 作者都要比d 特別野讀者 唔係次次死23次就完事咁ge

第二季part2 都無死過啦
而且聽小說黨描述呢一章 係成個故事 其中一條大主線的intro 加 起晒486 身邊所有人底，文戲、伏筆多就真係無法

只能夠講作者可以處理好d

我係覺得製作組果邊re 5次唔同方法見魔女就夠...今季re左同一條線re左5次，之後到左溫蒂果邊又re...真心O晒嘴

製作組應該係對個原作小說超有愛，
所以係動畫盡可能少改動

最基本re嘅次數基本係無可能改
因為會直接影響到subaru嘅心理發展同成長，
同埋每次re嘅提示都完全唔同（例如加菲貓由有好感變做敵人，再變做中立，三條線三個態度、三次都有唔同嘅情報）
應該好難整合幾次re做一次re

同埋聽講按第一季嘅比例動畫化，如果要完整動畫化聖域篇，一定會多過25集
所以我地睇到嘅係已經縮減左嘅版本

我每次都去en到補完小說，睇完補完就知動畫其實係濃縮得好好嘅精華版，但都有野講唔哂

Sorry 好似講多左隔離動畫

咁又係...
即係我地想無職做多幾話講多啲但係集數影響一樣

本身以為今季有12集 點知得11
下季係12集定會補番1集變13集？

內疚果part好似太輕描淡寫

你睇番 official website 個blu-ray集數就知，下季係由12話去23話

想請教下d地方 有少少亂
1) 保羅個集合地點-米里斯大陸係咪故事第一次出現?
2) 師傅係咪搭緊船去米里斯大陸?
3) 魯迪完場個下係山上望落去係咪已經係阿斯拉王國?

咁快就完
點過日子

人生冇意義了 等禮拜六玩隻垃圾驚頂住先 不過都唔知玩唔玩到

突破盲點

無職個世界係平

1) 係
2）3) 唔係, 係魔大陸南邊嘅港口城市

下季一開始可以見到魯迪師徒重逢？

第4卷嘅少量地名嘅地圖 想清楚啲又怕劇透可以睇呢個版本

其實仲有fans整嘅彩色版 不過個個好多地名

唔答你 不過你可以google無職地圖自己睇睇 我覺得淨睇地圖應該冇咩劇透嘅

屌 原來上面已經有

唔答你...1-3都會劇透...自行睇地圖...

咁就完左第一季

我覺得 無職OP
有種知哂1個人既既生平 宜家再一次呈現係眼前既感覺
但好悲傷 (可能係我自己唔想一套作品完)

真係想知先好開

決定左唔開黎睇
抱住個希望等7月
想睇多d師傅

好在差唔多追到小說最新先入黎
印象中打蛇嗰度隻雀喺小說同漫畫入面好似係比人

最尾魯迪佢地騎個隻野仲頭出黎個幕畫到成碌jer 咁

要稱為神

無錯呀...佢係俾死屍劊子手斬開，所以我覺得有啲急所以轉方式

已經有消息 第2季7月新番出?
7月係下半 定係第2季黎?

嚴格黎講都係同一季

以官方黎講，7月係第二回...唔叫第二季

神之怒(滴水)

今季睇得幾開心
覺得真係有心去做

愛麗絲傻更更咁

咁多個女角最愛係佢

始終愛麗斯智商比較低

佢俾瑞傑個塊係布黎？
三個人一人一塊？

盧迪個塊去左邊？

叫人地唔好殺人但係自己想開AOE一下變魔王

ANYWAY之後 RUDY係學新魔法之前，有冇機會開到一次水聖級魔法

你再睇多次，係佢左手揸住左...

叛忍護額

精準狙擊都唔係最大問題
問題係唔夠爽快,一下就應該要全部人中招訓低啦
仲慢慢招招招咁做乜鳩

我覺得唔洗咁還原
時間有限
用有限時間整內容 再推高畫質先係上策
動畫內容睇得順暢就ok

小說版本係赤食大蛇果時已經重傷，另外岩炮彈係魯迪最強嘅無詠唱魔術加上佢支杖有加成(動畫係第8話無講)所以用佢打怪，但係佢實戰始終不足比起兩隻犬所以唔準。

下半季7月播？

大原ゆい子呢三首歌其實有冇出碟
搵嚟搵去都係得mora hi-res
希望佢再唱live 把聲幾好聽 唱功改善埋仲好

字字見血 句句都諗起re0

把聲好甜

總共會話做幾多集

熄咗機cap唔到gif
但呢度個gip係咪飄移緊

total 好似 23

由你講特別有說服力

始終畫面都好重要
或者叫動作

今集無職打野怪睇到嘩嘩聲
咁痛快淋漓咁靚色水 真係要珍惜

都係講事實
人都係鐘意肉眼望到既野
作畫靚 故事一般都可以出名
睇下鬼滅

睇下史萊姆
上鬼佬排行榜攞第二
永續鞭屍

又無嘩嘩聲既
反而覺得幾有動感

樓上其實講緊史萊姆

話說而家bd估計都係8~9000左右
呢個年頭過1萬好難架啦

第三姐

唔知疫情會利好定下挫銷量

唔知巨人兩集今次係咪分開計

我估最後係分開比分 但一齊上同一週榜

無職bd貴正常bd少少 不過多幾集

套野咁搞法，何德何能上第一
真係靠WIT打返嚟嘅名氣同劇情carry

呢part內容明明冇咩重點戲 都畀佢畫到咁靚
第八集轉移前個到仲屈機 氣氛配樂作畫聲優都10分

Q. 第二季係咪七月？
A. (簡單版) 應該係，同埋技術上係第一季嘅後半

(詳盡版)
一般呢種開播前已經宣布分割播嘅都係隔三個月播，不過其實《無職》官方至今都冇真正宣布後半季幾時播，點解話七月其實只係觀眾用BD嘅發售時間反向推算出嚟。咁BD嘅發售時間係可以推遲嘅；不過3月底 Anime Japan 有無職嘅Stage，幾有可能係喺嗰時正式講。
而網上(包括我)經常都分唔清「シーズン(Season)」同「クール(Quar)」嘅分別，包括《無職》嘅官方英文翻譯：

所以要認真講嘅話其實係要講做「第二部份」，或者偷懶啲叫「後半」；或者廣東話少少叫佢「第二楷(kaai2)」

愛依最後一集都無得出場

正常嘅

今集係咪趕住收工, 話咁快就去到港口準備渡海離開魔大陸

佢咁先正 又得意又率直

都可以咁講，不過原作都係好快帶過到港口既過程，因為跟住先係重點劇情
同埋下集最快都要夏季無得唔收尾

魔力轉移呢件事漫畫有外傳寫佢果一刻既故事，
你唯有期望動畫都會補呢段啦。

漫畫都係直接用旁白講佢地幾個月後到魔大陸港口

漫畫同動畫唔同咗啦
第八集都見到希露菲果陣去咗保羅屋企 應該唔會有補完

part 2

有冇人同我一樣覺得op2越聽越好聽

不停loop....

柒L左...
史萊姆招神之怒唔知點解覺得好得意...

Apple music 有得用8蚊買，3首都有

各大平台都有啦

クール唔係解cour咩

呢套野日本人都要睇字幕

打者愛也，愛者打多幾下

動晝黨想問下依張咩嚟？係咪喺公會打卡？

係呀
好似手遊咁
顯示名、任務，接任疑，攞酬勞 都係靠佢

巴打係咪少睇異世界番

點解個男主都係咁廢。。。佢係咪冇輔助技？ 一黎就開大技 完全唔識SUP 冇個玩槍 一早死9左 心埋質素又廢

10歲你想點

他只是個孩子

佢心入面大叔黎唔係咩

實戰經驗唔夠加上條蛇又係強敵 手忙腳亂都合理

係個係屋企摺咗廿年嘅大叔
唔可以當係正常人

冇打鬥經驗啦，當時佢一直以為一炮就可輕鬆打穿，冇諗過魔物夠速度閃避到佢魔法。

再一個實際例子，你打MH 面對新龍，係唔熟佢行動模式前都容易乃野啦。

製作組的錯 佢其實中間不停幫手 一有機就開砲
只不過係條蛇太勁 每次都避開哂啲技 同埋亂開技係會有可能tk架

法師其實喺無職世界就係一個咁嘅存在 再勁都要靠隊友稱坦先有操作空間

佢喺呢個世界喺屋企讀左幾年書
學都冇返
預期佢做魔王？
故事入面一般人都十五歲之後先入學校第一次學魔法/劍術
相比之下主角已經係天才

一嚟條蛇其實好撚勁
二嚟其實佢都好撚勁 睇吓佢啲魔術一下打爆條蛇就知
所以條蛇先咁驚佢

我都知佢係天才 但係打隻勁野 淨係用一招會唔會太。。。我係咪識哂全部屬性個D魔法

個魔族會唔會勁過個大波劍王？

條蛇係A級魔物來 好撚勁的

呢個世界另一個單體就有A級嘅魔物就係龍

呢條蛇係同龍同級嘅存在來 所以男主角打唔贏係正常至啱